<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.2">Jekyll</generator><link href="https://faoziaziz.herokuapp.com//feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://faoziaziz.herokuapp.com//" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-02-07T04:17:02+07:00</updated><id>https://faoziaziz.herokuapp.com//</id><title type="html">CBGL</title><subtitle>Catatan biar gak lupa</subtitle><author><name>Aziz Faozi</name></author><entry><title type="html">Kopi Jokowi</title><link href="https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/filsafat/2018/02/05/Kopi-Jokowi.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kopi Jokowi" /><published>2018-02-05T15:29:00+07:00</published><updated>2018-02-05T15:29:00+07:00</updated><id>https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/filsafat/2018/02/05/Kopi-Jokowi</id><content type="html" xml:base="https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/filsafat/2018/02/05/Kopi-Jokowi.html">&lt;p&gt;Sembari melepas kesedihan karena ide Multiplexing Polarisasi pernah dibahas oleh NASA. Saya mencoba melepas kesedihan dengan melakukan tindakan tidak jelas. Ah bukan hanya karena malu karena multiplexing polarisasi yang sudah pernah ditemukan, tapi alih-alih menambahkannya kedalam TA supaya keren, malah membuat saya susah move on dari kesedihan gagal meraih nobel. Kali ini saya mencoba untuk menginstall Paho, salah satu platform yang disediakan untuk memanfaatkan MQTT. Sayangnya untuk menginstall ini tidak bisa saya lakukan dengan menggunakan WiFI ITB karena terhalang oleh proxy yang mengeblock port 443. Karena saya lagi sedih, saya memaksakan diri untuk menginstallnya dan nebeng ke Coffice Bandung dekat dengan Unpad DU. Tapi karena tidak enak dengan baristanya saya mesen saja kopi yang murah, akh jika harga kopi espresso segitu pasti tubruk lebih murah, dan sayangnya harganya sama 17 ribu. Alih-alih ingin berhemat untuk memanfaatkan wifi gratis malah jadi hedon, ya sudahlah yang penting saya bisa mengoprek dengan bebas tanpa dibatasi proxy, dan coba untuk mengeksploitasi WiFi-nya supaya uang 17 ribu itu bisa kembali dengan bentuk lain seperti untuk download buku, atau untuk install Paho Dikomputer saya supaya bisa ngoprek, wkwkwkkwk.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;install-paho&quot;&gt;Install Paho&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Buat yang ingin ngoprek dengan paho anda bisa mendownloadnya &lt;a href=&quot;https://codeload.github.com/eclipse/paho.mqtt.java/zip/master&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;
setelah berhasil di download anda lalu mengekstraknya. Kalau mau terlihat keren anda bisa mengekstraknya dengan terminal dengan perintah berikut&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;unzip paho.mqtt.java.zip
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;setelah itu masuk kedirektorinya dan menginstall dengan maven jangan lupa edit bagian pom.xml nya dari kepler menjadi oxygen.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;cd paho.mqtt.java
mvn package -Dskiptests
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;kopi&quot;&gt;Kopi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kopi tubruk mengingatkan saya pada masa lalu yang sok iye pada pengetahuan kopi. Tapi memang begitulah kopi rasanya seperti itu, seperti Jokowi yang memang mirip dengan kopi tubruk. Semakin lama maka kopinya akan semakin robustam tapi memang saya memesan kopi lampung. Padahal dulu pas aku mesen kopi lampung rasanya kayak rasa coklat, wkwkwk mungkin beda tempat beda rasa. Kopi tubruk memang kopi yang simple dan memang hanya butuh roasting dan digiling lalu diseduh dengan air panas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;maven-dengan-proxy&quot;&gt;Maven dengan Proxy&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Namun setelah perjalanan panjang untuk membeli pulsa dan mencari wifi gratisan ternyata didapat juga methode menggunakan maven dengan proxy. Cukum buat file di&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;~/.m2/settings.xml
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;dan menambahkan beberapa kode xml berikut ini&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-xml highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;settings&amp;gt;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;proxies&amp;gt;&lt;/span&gt;
     &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;proxy&amp;gt;&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;id&amp;gt;&lt;/span&gt;genproxy&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/id&amp;gt;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;active&amp;gt;&lt;/span&gt;true&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/active&amp;gt;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;protocol&amp;gt;&lt;/span&gt;http&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/protocol&amp;gt;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;host&amp;gt;&lt;/span&gt;cache.itb.ac.id&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/host&amp;gt;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;port&amp;gt;&lt;/span&gt;8080&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/port&amp;gt;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;username&amp;gt;&lt;/span&gt;usernameAI3&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/username&amp;gt;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;password&amp;gt;&lt;/span&gt;PasswordAI3&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/password&amp;gt;&lt;/span&gt;
     &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/proxy&amp;gt;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/proxies&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/settings&amp;gt;&lt;/span&gt;

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="IoT" /><category term="Jokowi" /><category term="Kopi" /><category term="Gratis" /><category term="MQTT" /><summary type="html">Sembari melepas kesedihan karena ide Multiplexing Polarisasi pernah dibahas oleh NASA. Saya mencoba melepas kesedihan dengan melakukan tindakan tidak jelas. Ah bukan hanya karena malu karena multiplexing polarisasi yang sudah pernah ditemukan, tapi alih-alih menambahkannya kedalam TA supaya keren, malah membuat saya susah move on dari kesedihan gagal meraih nobel. Kali ini saya mencoba untuk menginstall Paho, salah satu platform yang disediakan untuk memanfaatkan MQTT. Sayangnya untuk menginstall ini tidak bisa saya lakukan dengan menggunakan WiFI ITB karena terhalang oleh proxy yang mengeblock port 443. Karena saya lagi sedih, saya memaksakan diri untuk menginstallnya dan nebeng ke Coffice Bandung dekat dengan Unpad DU. Tapi karena tidak enak dengan baristanya saya mesen saja kopi yang murah, akh jika harga kopi espresso segitu pasti tubruk lebih murah, dan sayangnya harganya sama 17 ribu. Alih-alih ingin berhemat untuk memanfaatkan wifi gratis malah jadi hedon, ya sudahlah yang penting saya bisa mengoprek dengan bebas tanpa dibatasi proxy, dan coba untuk mengeksploitasi WiFi-nya supaya uang 17 ribu itu bisa kembali dengan bentuk lain seperti untuk download buku, atau untuk install Paho Dikomputer saya supaya bisa ngoprek, wkwkwkkwk. Install Paho Buat yang ingin ngoprek dengan paho anda bisa mendownloadnya di sini setelah berhasil di download anda lalu mengekstraknya. Kalau mau terlihat keren anda bisa mengekstraknya dengan terminal dengan perintah berikut unzip paho.mqtt.java.zip setelah itu masuk kedirektorinya dan menginstall dengan maven jangan lupa edit bagian pom.xml nya dari kepler menjadi oxygen. cd paho.mqtt.java mvn package -Dskiptests Kopi Kopi tubruk mengingatkan saya pada masa lalu yang sok iye pada pengetahuan kopi. Tapi memang begitulah kopi rasanya seperti itu, seperti Jokowi yang memang mirip dengan kopi tubruk. Semakin lama maka kopinya akan semakin robustam tapi memang saya memesan kopi lampung. Padahal dulu pas aku mesen kopi lampung rasanya kayak rasa coklat, wkwkwk mungkin beda tempat beda rasa. Kopi tubruk memang kopi yang simple dan memang hanya butuh roasting dan digiling lalu diseduh dengan air panas. Maven dengan Proxy Namun setelah perjalanan panjang untuk membeli pulsa dan mencari wifi gratisan ternyata didapat juga methode menggunakan maven dengan proxy. Cukum buat file di ~/.m2/settings.xml dan menambahkan beberapa kode xml berikut ini &amp;lt;settings&amp;gt; &amp;lt;proxies&amp;gt; &amp;lt;proxy&amp;gt; &amp;lt;id&amp;gt;genproxy&amp;lt;/id&amp;gt; &amp;lt;active&amp;gt;true&amp;lt;/active&amp;gt; &amp;lt;protocol&amp;gt;http&amp;lt;/protocol&amp;gt; &amp;lt;host&amp;gt;cache.itb.ac.id&amp;lt;/host&amp;gt; &amp;lt;port&amp;gt;8080&amp;lt;/port&amp;gt; &amp;lt;username&amp;gt;usernameAI3&amp;lt;/username&amp;gt; &amp;lt;password&amp;gt;PasswordAI3&amp;lt;/password&amp;gt; &amp;lt;/proxy&amp;gt; &amp;lt;/proxies&amp;gt; &amp;lt;/settings&amp;gt;</summary></entry><entry><title type="html">Selamat Datang di Wonosobo</title><link href="https://faoziaziz.herokuapp.com//kacang-polong/2018/02/05/Selamat-Datang.html" rel="alternate" type="text/html" title="Selamat Datang di Wonosobo" /><published>2018-02-05T01:22:00+07:00</published><updated>2018-02-05T01:22:00+07:00</updated><id>https://faoziaziz.herokuapp.com//kacang-polong/2018/02/05/Selamat-Datang</id><content type="html" xml:base="https://faoziaziz.herokuapp.com//kacang-polong/2018/02/05/Selamat-Datang.html">&lt;p&gt;Selamat datang di Kabupaten Wonosobo. Berbekal kegelisahan akan dosa-dosa yang pernah dia lakukan di masa lalu, Shadi mengungkapkan keinginannya untuk pergi ke pesantren, setelah dia menemui kakek angkatnya dan menyarankan untuk pergi ke Wonosobo dia meminta restu orang tua. Walaupun ibu rada tidak tega dengan kepergiannya, tapi bapaknya cukup gembira karena keinginannya untu memperbaiki diri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hari ini dia bertemu dengan paman ipar dari kakek angkatnya. Setelah perundingan lama dengan ditemani oleh kakeknya dia memutuskan untuk pergi ke pesantren At-Taubah. Mungkin nama yang bagus untuk pertaubatan yang akan dia lakukan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hari ini memang pertama dia dipesantren dia bertanya kepada penghuni di pesantren, &lt;em&gt;“Memang apa saja sih yang dipelajari di pesantren ? “&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah maklum masih pemula, namun karena memang keramahan akan pesantren disana, &lt;em&gt;“Biasa palingan jurumiyah dan kawan kawan.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Kalau jadwalnya bagaimana?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Ngikut ajah dengan anak SMP.”&lt;/em&gt;, jawab si Kodi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mungkin karena tempat baru, Shadi tidak onani malam ini. Selain cuaca dingin yang menusuk di Wonosobo, adalah tindakan bodoh jika dia onani dan harus berangkat ngaji pas sebelum subuh di pesantren.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><summary type="html">Selamat datang di Kabupaten Wonosobo. Berbekal kegelisahan akan dosa-dosa yang pernah dia lakukan di masa lalu, Shadi mengungkapkan keinginannya untuk pergi ke pesantren, setelah dia menemui kakek angkatnya dan menyarankan untuk pergi ke Wonosobo dia meminta restu orang tua. Walaupun ibu rada tidak tega dengan kepergiannya, tapi bapaknya cukup gembira karena keinginannya untu memperbaiki diri. Hari ini dia bertemu dengan paman ipar dari kakek angkatnya. Setelah perundingan lama dengan ditemani oleh kakeknya dia memutuskan untuk pergi ke pesantren At-Taubah. Mungkin nama yang bagus untuk pertaubatan yang akan dia lakukan. Hari ini memang pertama dia dipesantren dia bertanya kepada penghuni di pesantren, “Memang apa saja sih yang dipelajari di pesantren ? “ Ah maklum masih pemula, namun karena memang keramahan akan pesantren disana, “Biasa palingan jurumiyah dan kawan kawan.” “Kalau jadwalnya bagaimana?” “Ngikut ajah dengan anak SMP.”, jawab si Kodi. Mungkin karena tempat baru, Shadi tidak onani malam ini. Selain cuaca dingin yang menusuk di Wonosobo, adalah tindakan bodoh jika dia onani dan harus berangkat ngaji pas sebelum subuh di pesantren.</summary></entry><entry><title type="html">Semoga Bisa Selesai</title><link href="https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/02/04/Semoga-bisa-selesai.html" rel="alternate" type="text/html" title="Semoga Bisa Selesai" /><published>2018-02-04T22:35:00+07:00</published><updated>2018-02-04T22:35:00+07:00</updated><id>https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/02/04/Semoga-bisa-selesai</id><content type="html" xml:base="https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/02/04/Semoga-bisa-selesai.html">&lt;p&gt;Oke, dengan berbekal 0 pengalaman di dunia FPGA, saya beranikan diri untuk bisa menyelesaikan TA ini. Selain supaya terlihat keren didepan cewe yang aku modusin karena memang sedikit sekali mahasiswa yang tahu tentang FPGA, entah karena mereka tidak mau menjawab pertanyaan saya,  mereka memang tidak tahu, atau mereka berpura pura bodoh. Tapi yang jelas mereka tidak mungkin lebih bodoh dariku, karena aku memang yang paling bodoh di jurusan wkwkwkwk. Walaupun alih-alih terlihat keren didepan cewe cantik membawa saya pada TA yang cukup rumit, tapi setidaknya hal ini mengurangi waktu saya untuk main game atau nonton film porno agar lebih berhati-hati dalam memanfaatkan waktu, tenaga, pikiran, dan perasaan agar bisa lulus di tahun ini.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;maping-dari-fenotype-modulator&quot;&gt;Maping dari Fenotype Modulator&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Biar terlihat keren saya mencoba memasukkan genetika algoritma untuk menyelesaikan pembuatan SDR ini, walaupun sebenarnya belum saya masukan untuk menganalisa filter, modulator, dan dds, karena saya masih bodoh dalam genetika algoritma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk membuat filter, modulator dan DDS, Cordic (Coordinate rotation digital Computer) memang menjadi genotype utama dari pembuatan ini. Walaupun terlihat simple dari persamaan, tapi kok susah untuk menyelesaikannya dalam code VHDL dan mengimplementasikannya dalam Field Programable Gate Array semoga seminggu lagi semua masalah dalam vhdl bisa terselesaikan dan tinggal menguploadnya kedalam hardware yang disiapkan wkwkwk.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;catatan&quot;&gt;Catatan&lt;/h1&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Sepertinya memang FPGA memiliki protokol SPI.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FPGA Spartan 6slx9-tqg144 tidak memiliki protokol transmisi GT.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Spartan 6slx9-tqg144 tidak memiliki MCB (Memory Controller Block).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lagi nyari methode flushing.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mungkin tanya dosen lagi.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="TA" /><summary type="html">Oke, dengan berbekal 0 pengalaman di dunia FPGA, saya beranikan diri untuk bisa menyelesaikan TA ini. Selain supaya terlihat keren didepan cewe yang aku modusin karena memang sedikit sekali mahasiswa yang tahu tentang FPGA, entah karena mereka tidak mau menjawab pertanyaan saya, mereka memang tidak tahu, atau mereka berpura pura bodoh. Tapi yang jelas mereka tidak mungkin lebih bodoh dariku, karena aku memang yang paling bodoh di jurusan wkwkwkwk. Walaupun alih-alih terlihat keren didepan cewe cantik membawa saya pada TA yang cukup rumit, tapi setidaknya hal ini mengurangi waktu saya untuk main game atau nonton film porno agar lebih berhati-hati dalam memanfaatkan waktu, tenaga, pikiran, dan perasaan agar bisa lulus di tahun ini. Maping dari Fenotype Modulator Biar terlihat keren saya mencoba memasukkan genetika algoritma untuk menyelesaikan pembuatan SDR ini, walaupun sebenarnya belum saya masukan untuk menganalisa filter, modulator, dan dds, karena saya masih bodoh dalam genetika algoritma. Untuk membuat filter, modulator dan DDS, Cordic (Coordinate rotation digital Computer) memang menjadi genotype utama dari pembuatan ini. Walaupun terlihat simple dari persamaan, tapi kok susah untuk menyelesaikannya dalam code VHDL dan mengimplementasikannya dalam Field Programable Gate Array semoga seminggu lagi semua masalah dalam vhdl bisa terselesaikan dan tinggal menguploadnya kedalam hardware yang disiapkan wkwkwk. Catatan Sepertinya memang FPGA memiliki protokol SPI. FPGA Spartan 6slx9-tqg144 tidak memiliki protokol transmisi GT. Spartan 6slx9-tqg144 tidak memiliki MCB (Memory Controller Block). Lagi nyari methode flushing. Mungkin tanya dosen lagi.</summary></entry><entry><title type="html">Sosial Ansos</title><link href="https://faoziaziz.herokuapp.com//filsafat/2018/02/04/Sosial-Ansos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sosial Ansos" /><published>2018-02-04T21:49:00+07:00</published><updated>2018-02-04T21:49:00+07:00</updated><id>https://faoziaziz.herokuapp.com//filsafat/2018/02/04/Sosial-Ansos</id><content type="html" xml:base="https://faoziaziz.herokuapp.com//filsafat/2018/02/04/Sosial-Ansos.html">&lt;p&gt;James S. Coleman pernah berujar bahwa revolusi berakar pada masalah pribadi. Aku tidak ingin menyalahkan ketua Bem UI yang memberi kartu kuning pada Pak Presiden, walaupun pendukung Jokowi, tindakan Ketua BEM UI itu cukup bagus untuk dianalisa. Ketika masyarakat netizen menghujat tindakan ketua Bem ui sebagai tindakan yang nglantur dan narsis. Tapi sebagai pecinta tindakan narsis dan akward aku cukup terkesan dengan tindakan itu, bukan karena keberanian atau tindakan akward. Tapi menarik untuk dianalisa secara psikologis, wkwkwk lumayan sekalian mencoba analisa dari psikologi yang pernah saya baca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kebutuhan untuk berkuasa, untuk diakui menjadi salah satu kebutuhan umat manusia. Tak perlu disangkal betapa banyaknya orang yang menunjukan betapa berjasanya mereka hingga mengkritik orang yang tidak berguna seperti saya. Tindakan itu memang bagus selain untuk memberikan masukan kepada saya agar saya bisa menjadi lebih berguna dan mengurangi tulisan yang menyakiti hati, hal itu juga memberikan kesadaran yang lain akan kebutuhan manusia. Mengingat salah satu hal yang penting dalam ilmu bisnis adalah kebutuhan, siapa tahu kebutuhan untuk diakui, untuk menguasai, untuk menunjukan lebih dari orang lain bisa dikonversi menjadi nilai bisnis. Kan lumayan untuk pengangguran seperti saya yang terlalu suram untuk melihat masa depan melihat CV yang masih kurang menjual di pasar baik untuk bekerja maupun untuk studi lebih lanjut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;James S. Coleman dalam Foundation Sosial Theory juga menyebutkan masalah pribadi yang menimbulkan rasa frustasi merupakan salah satu jalur menuju revolusi. Selain memberikan semangat kepada ketua BEM UI untuk bisa tegar menghadapi tekanan netizen, hal ini semoga bisa memberikan pelajaran pada diri saya untuk bisa mengalihkan rasa frustasi menjadi revolusi yang heroik. Iyah selain supaya terlihat keren didepan cewe cantik dan seksi, siapa tahu hal ini bisa mencuci citra buruk saya wkwkwkwk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rasa frustasi sebaiknya dicocokan dengan kebutuhan masyarakat, termasuk sensitifitas masyarakat netizen untuk bisa mengumpulkan kekuatan lebih supaya bisa menarik perhatian dari cewe cantik dan seksi. Akward, merupakan seni, seperti yang diungkapkan oleh Fredrich Nietzsche dalam Genealogy of Morals. Akward bisa menjadi tindakan provokatif. Tapi alangkah rugi jika kita tidak memanfaatkan tindakan profokatif untuk membangun masa depan, walaupun sebenarnya membangun masa depan sekalipun merupakan kesia-siaan seperti yang dikatakan oleh Albert Camus, atau pada hakikatnya manusia hanyalah organisme yang menunda kekalahan (Koirul Anwar dalam Derai Cemara). Tapi pleasure yang ingin diangkat dalam seni setidaknya memberikan kita pilihan untuk bisa menikmati kehidupan yang certain kalah ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagaimana pleasure bisa dikritik? Bahkan kritik sendiripun tidak terlepas dari hasrat untuk menikmati kritik dari sang Pengkritik. Dan pada akhirnya kita akan menyadari bahwa kita hidup untuk bersenang-senang, ada yang senang dengan uang untuk dinikmati, ada juga yang senang terlihat keren didepan cewe cantik dan seksi seperti saya. Tapi bukankah kata Albert Camus, hidup memang absurb, dan The Man Condemned to Be Wrong oleh Soren Kierkegaard. Bahkan revolusi sekalipun bukanlah tindakan baru, dan juga bisa dinilai sebagai kesia-siaan jika kita memang tidak bisa menikmati revolusi tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ekstase, juga memberikan kesadaran kita bahwa segala sesuatu memang hanya bisa dinikmati oleh sang Ansos (Entitas yang ada disana). Dan revolusi yang merubah struktur masyarakatpun sebenarnya yang menikmati adalah entitas organik (manusia sebagai individu). Seperti halnya cinta yang hanya bisa dinikmati oleh Individu, maka alangkah mustahil jika kita berusaha untuk merevolusi sesuatu tanpa memahami kebutuhan individu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kembali ke topik Ketua Bem UI, mungkin sepatah kata untuk memberikan semangat hidup untuk Ketua Bem UI adalah &lt;em&gt;“Semangat nak, manusia memang dikutuk untuk soliter.”&lt;/em&gt; Untuk apa kau memberikan kartu kuning kepada pak presiden jika engkau tidak bisa menikmati kritik netizen, bukankah kritik netizen itu begitu indah. Kau lihat betapa pedulinya mereka kepada dirimu hingga dia menelusuri akun twitter mu untuk dijadikan bahan hiburan. Kritik netizen setidaknya akan membuat mu menyadari bahwa untuk menggerakan masa memang sesimple memberikan kartu kuning kepada presiden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="Politik" /><category term="Revolusi" /><category term="Opini" /><summary type="html">James S. Coleman pernah berujar bahwa revolusi berakar pada masalah pribadi. Aku tidak ingin menyalahkan ketua Bem UI yang memberi kartu kuning pada Pak Presiden, walaupun pendukung Jokowi, tindakan Ketua BEM UI itu cukup bagus untuk dianalisa. Ketika masyarakat netizen menghujat tindakan ketua Bem ui sebagai tindakan yang nglantur dan narsis. Tapi sebagai pecinta tindakan narsis dan akward aku cukup terkesan dengan tindakan itu, bukan karena keberanian atau tindakan akward. Tapi menarik untuk dianalisa secara psikologis, wkwkwk lumayan sekalian mencoba analisa dari psikologi yang pernah saya baca. Kebutuhan untuk berkuasa, untuk diakui menjadi salah satu kebutuhan umat manusia. Tak perlu disangkal betapa banyaknya orang yang menunjukan betapa berjasanya mereka hingga mengkritik orang yang tidak berguna seperti saya. Tindakan itu memang bagus selain untuk memberikan masukan kepada saya agar saya bisa menjadi lebih berguna dan mengurangi tulisan yang menyakiti hati, hal itu juga memberikan kesadaran yang lain akan kebutuhan manusia. Mengingat salah satu hal yang penting dalam ilmu bisnis adalah kebutuhan, siapa tahu kebutuhan untuk diakui, untuk menguasai, untuk menunjukan lebih dari orang lain bisa dikonversi menjadi nilai bisnis. Kan lumayan untuk pengangguran seperti saya yang terlalu suram untuk melihat masa depan melihat CV yang masih kurang menjual di pasar baik untuk bekerja maupun untuk studi lebih lanjut. James S. Coleman dalam Foundation Sosial Theory juga menyebutkan masalah pribadi yang menimbulkan rasa frustasi merupakan salah satu jalur menuju revolusi. Selain memberikan semangat kepada ketua BEM UI untuk bisa tegar menghadapi tekanan netizen, hal ini semoga bisa memberikan pelajaran pada diri saya untuk bisa mengalihkan rasa frustasi menjadi revolusi yang heroik. Iyah selain supaya terlihat keren didepan cewe cantik dan seksi, siapa tahu hal ini bisa mencuci citra buruk saya wkwkwkwk. Rasa frustasi sebaiknya dicocokan dengan kebutuhan masyarakat, termasuk sensitifitas masyarakat netizen untuk bisa mengumpulkan kekuatan lebih supaya bisa menarik perhatian dari cewe cantik dan seksi. Akward, merupakan seni, seperti yang diungkapkan oleh Fredrich Nietzsche dalam Genealogy of Morals. Akward bisa menjadi tindakan provokatif. Tapi alangkah rugi jika kita tidak memanfaatkan tindakan profokatif untuk membangun masa depan, walaupun sebenarnya membangun masa depan sekalipun merupakan kesia-siaan seperti yang dikatakan oleh Albert Camus, atau pada hakikatnya manusia hanyalah organisme yang menunda kekalahan (Koirul Anwar dalam Derai Cemara). Tapi pleasure yang ingin diangkat dalam seni setidaknya memberikan kita pilihan untuk bisa menikmati kehidupan yang certain kalah ini. Bagaimana pleasure bisa dikritik? Bahkan kritik sendiripun tidak terlepas dari hasrat untuk menikmati kritik dari sang Pengkritik. Dan pada akhirnya kita akan menyadari bahwa kita hidup untuk bersenang-senang, ada yang senang dengan uang untuk dinikmati, ada juga yang senang terlihat keren didepan cewe cantik dan seksi seperti saya. Tapi bukankah kata Albert Camus, hidup memang absurb, dan The Man Condemned to Be Wrong oleh Soren Kierkegaard. Bahkan revolusi sekalipun bukanlah tindakan baru, dan juga bisa dinilai sebagai kesia-siaan jika kita memang tidak bisa menikmati revolusi tersebut. Ekstase, juga memberikan kesadaran kita bahwa segala sesuatu memang hanya bisa dinikmati oleh sang Ansos (Entitas yang ada disana). Dan revolusi yang merubah struktur masyarakatpun sebenarnya yang menikmati adalah entitas organik (manusia sebagai individu). Seperti halnya cinta yang hanya bisa dinikmati oleh Individu, maka alangkah mustahil jika kita berusaha untuk merevolusi sesuatu tanpa memahami kebutuhan individu. Kembali ke topik Ketua Bem UI, mungkin sepatah kata untuk memberikan semangat hidup untuk Ketua Bem UI adalah “Semangat nak, manusia memang dikutuk untuk soliter.” Untuk apa kau memberikan kartu kuning kepada pak presiden jika engkau tidak bisa menikmati kritik netizen, bukankah kritik netizen itu begitu indah. Kau lihat betapa pedulinya mereka kepada dirimu hingga dia menelusuri akun twitter mu untuk dijadikan bahan hiburan. Kritik netizen setidaknya akan membuat mu menyadari bahwa untuk menggerakan masa memang sesimple memberikan kartu kuning kepada presiden.</summary></entry><entry><title type="html">Genetik SDR</title><link href="https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/01/30/Genetik-SDR.html" rel="alternate" type="text/html" title="Genetik SDR" /><published>2018-01-30T16:58:16+07:00</published><updated>2018-01-30T16:58:16+07:00</updated><id>https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/01/30/Genetik-SDR</id><content type="html" xml:base="https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/01/30/Genetik-SDR.html">&lt;p&gt;Oke guys sambil berusaha menyelesaikan Genotype nya sekarang kita akan analisa bagian Fenotype. Oh, iya kenapa kali ini saya sering menggunakan kata kata yang dipakai dalam dunia perbiologian. Yang jelas hal itu saya gunakan untuk mengusahakan Genetik Algoritma bisa masuk dalam TA indah kali ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oke Genotype dalam kasus ini merupakan sebuah sebuah logic gate yang nanti kita akan program dengan VHDL, fenotype merupakan bagian logic arsitecturenya. Dalam kasus ini Fenotype dalam TA ini adalah Modulator, DDS, algoritma sytolic, FIR, atau butterworth filter. Dalam TA ini bagian Fenotype yang paling tidak jadi adalah prosesor yang nanti kita coba menggunakan VHDL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selection, Crossover, maupun mutasi yang nanti kita gunakan sebagai analisa optimisasi SDR ini masih saya coba identifikasi lagi tapi yang jelas path dari FPGA ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kenapa Genetik Algortithm dipakai di sini. Efektifitas dan efisiensi sebenarnya yang diincar dari algoritma ini, walaupun sebenarnya GA dipakai untuk menyelesaikan permasalahan LCS (Longest Common Subsquence) dalam dinamic programing. Tapi semoga beberapa algoritma ini bisa dipakai untuk mempercantik SDR dibagian arsitekturnya.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="TA" /><summary type="html">Oke guys sambil berusaha menyelesaikan Genotype nya sekarang kita akan analisa bagian Fenotype. Oh, iya kenapa kali ini saya sering menggunakan kata kata yang dipakai dalam dunia perbiologian. Yang jelas hal itu saya gunakan untuk mengusahakan Genetik Algoritma bisa masuk dalam TA indah kali ini. Oke Genotype dalam kasus ini merupakan sebuah sebuah logic gate yang nanti kita akan program dengan VHDL, fenotype merupakan bagian logic arsitecturenya. Dalam kasus ini Fenotype dalam TA ini adalah Modulator, DDS, algoritma sytolic, FIR, atau butterworth filter. Dalam TA ini bagian Fenotype yang paling tidak jadi adalah prosesor yang nanti kita coba menggunakan VHDL. Selection, Crossover, maupun mutasi yang nanti kita gunakan sebagai analisa optimisasi SDR ini masih saya coba identifikasi lagi tapi yang jelas path dari FPGA ini. Kenapa Genetik Algortithm dipakai di sini. Efektifitas dan efisiensi sebenarnya yang diincar dari algoritma ini, walaupun sebenarnya GA dipakai untuk menyelesaikan permasalahan LCS (Longest Common Subsquence) dalam dinamic programing. Tapi semoga beberapa algoritma ini bisa dipakai untuk mempercantik SDR dibagian arsitekturnya.</summary></entry><entry><title type="html">Deflasi</title><link href="https://faoziaziz.herokuapp.com//filsafat/2018/01/29/Deflasi.html" rel="alternate" type="text/html" title="Deflasi" /><published>2018-01-29T07:59:00+07:00</published><updated>2018-01-29T07:59:00+07:00</updated><id>https://faoziaziz.herokuapp.com//filsafat/2018/01/29/Deflasi</id><content type="html" xml:base="https://faoziaziz.herokuapp.com//filsafat/2018/01/29/Deflasi.html">&lt;p&gt;Aku merasa heran dengan orang yang berdemo untuk menaikkan gaji mereka, tapi mereka juga mengeluh dengan naiknya harga dolar. Mungkin dengan kenaikan harga dolar bisa menjadi alasan untuk mereka menuntut kenaikan gaji. Tapi sebenarnya jika gaji naik bukankah nilai rupiah akan turun dan harga barang menjadi naik. Dan jika harga barang naik maka bukankah aneh jika para demonstran juga mengeluhkan hal itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti dalam Das Kapital, bahwa kerja merupakan proses merubah nilai menjadi sebuah komoditas. Ah, terlepas dari Marx yang suka mengomentari David Ricardo dan Adam Smith yang terlalu patethic dalam menilai uang. Uang atau emas memang sebuah manifestasi dari sebuah kerja. Tapi hal yang ingin disorot oleh Marx sepertinya pada pekerjaan itu sendiri. Memang bisa kita menganalisa kerja dari uang diperoleh tapi hal itu akan mengaburkan makna ekonomi sendiri (selain ilmu rumah tangga) yang hanya bisa dinilai dari uang dan emas. Karena sejatinya kerja merupakana kunci dari ekomoni itu sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nilai yang dirubah menjadi komoditas, dan komoditas yang berubah menjadi uang, tidak semata-mata kita menilai uang sebagai penentu ekonomi. Bukankah jelas komoditas itu dirubah dengan proses yang disebut sebagai kerja oleh Marx. Lalu bagaimana Marx mengatasi permasalah dominasi uang yang dia kritiknya terhadap Ricardo dan Smith. Mencintai perkerjaan, menjadi jawaban dasar dari masalah yang diangkat oleh Marx. Tapi Marx juga mengutarakan bahwa kerja dimulai dengan nilai dan diakhiri dengan komoditas. Sepertinya bukan hanya kaum Borjuis yang ingin dikritik oleh Marx, tapi juga kaum proletar yang tidak mencintai pekerjaannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seperti moto yang digalangkan oleh Presiden Jokowi, &lt;em&gt;“Kerja, kerja, dan kerja”&lt;/em&gt;. Memang kerja memang solusi efektif untuk mengatasi permasalah ekonomi. Tapi orang lebih cenderung menilai kerja sebagai prosesi untuk mencari uang. Mungkin seperti Puisinya Fredrich Holderheim, &lt;em&gt;“Sumpah, demi sumpah.”&lt;/em&gt;, mencintai pekejaan berari bekerja untuk pekerjaan itu sendiri. Karena sering orang bekerja dengan kecemasan uang, walaupun hal ini juga tidak bisa disalahkan, tapi mencintai pekerjaan bukan karena pekerjaan itu sendiri, akan menunjukan pekerjaan itu dekaden. Mungkin inilah yang disebut sebagai profesionalisme dalam pekerjaan, yaitu &lt;em&gt;“Bekerja untuk pekerjaan itu sendiri.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menaikkan harga sebaiknya diimbangi meningkatkan kerja jika memang ingin nilai rupiah juga naik. Mengapa hal ini dilakukan? Karena harga barang komoditas ditentukan dari nilai yang terbentuk menjadi komoditas, dan perubahan dari nilai menjadi komoditas membutuhkan kerja yang lebih.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="Marx" /><category term="Ekonomi" /><category term="Opini" /><summary type="html">Aku merasa heran dengan orang yang berdemo untuk menaikkan gaji mereka, tapi mereka juga mengeluh dengan naiknya harga dolar. Mungkin dengan kenaikan harga dolar bisa menjadi alasan untuk mereka menuntut kenaikan gaji. Tapi sebenarnya jika gaji naik bukankah nilai rupiah akan turun dan harga barang menjadi naik. Dan jika harga barang naik maka bukankah aneh jika para demonstran juga mengeluhkan hal itu. Seperti dalam Das Kapital, bahwa kerja merupakan proses merubah nilai menjadi sebuah komoditas. Ah, terlepas dari Marx yang suka mengomentari David Ricardo dan Adam Smith yang terlalu patethic dalam menilai uang. Uang atau emas memang sebuah manifestasi dari sebuah kerja. Tapi hal yang ingin disorot oleh Marx sepertinya pada pekerjaan itu sendiri. Memang bisa kita menganalisa kerja dari uang diperoleh tapi hal itu akan mengaburkan makna ekonomi sendiri (selain ilmu rumah tangga) yang hanya bisa dinilai dari uang dan emas. Karena sejatinya kerja merupakana kunci dari ekomoni itu sendiri. Nilai yang dirubah menjadi komoditas, dan komoditas yang berubah menjadi uang, tidak semata-mata kita menilai uang sebagai penentu ekonomi. Bukankah jelas komoditas itu dirubah dengan proses yang disebut sebagai kerja oleh Marx. Lalu bagaimana Marx mengatasi permasalah dominasi uang yang dia kritiknya terhadap Ricardo dan Smith. Mencintai perkerjaan, menjadi jawaban dasar dari masalah yang diangkat oleh Marx. Tapi Marx juga mengutarakan bahwa kerja dimulai dengan nilai dan diakhiri dengan komoditas. Sepertinya bukan hanya kaum Borjuis yang ingin dikritik oleh Marx, tapi juga kaum proletar yang tidak mencintai pekerjaannya. Seperti moto yang digalangkan oleh Presiden Jokowi, “Kerja, kerja, dan kerja”. Memang kerja memang solusi efektif untuk mengatasi permasalah ekonomi. Tapi orang lebih cenderung menilai kerja sebagai prosesi untuk mencari uang. Mungkin seperti Puisinya Fredrich Holderheim, “Sumpah, demi sumpah.”, mencintai pekejaan berari bekerja untuk pekerjaan itu sendiri. Karena sering orang bekerja dengan kecemasan uang, walaupun hal ini juga tidak bisa disalahkan, tapi mencintai pekerjaan bukan karena pekerjaan itu sendiri, akan menunjukan pekerjaan itu dekaden. Mungkin inilah yang disebut sebagai profesionalisme dalam pekerjaan, yaitu “Bekerja untuk pekerjaan itu sendiri.” Menaikkan harga sebaiknya diimbangi meningkatkan kerja jika memang ingin nilai rupiah juga naik. Mengapa hal ini dilakukan? Karena harga barang komoditas ditentukan dari nilai yang terbentuk menjadi komoditas, dan perubahan dari nilai menjadi komoditas membutuhkan kerja yang lebih.</summary></entry><entry><title type="html">Move one dari arm-cortex</title><link href="https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/01/26/Moveon-dari-Arm-cortex-m0.html" rel="alternate" type="text/html" title="Move one dari arm-cortex" /><published>2018-01-26T18:35:32+07:00</published><updated>2018-01-26T18:35:32+07:00</updated><id>https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/01/26/Moveon-dari-Arm-cortex-m0</id><content type="html" xml:base="https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/01/26/Moveon-dari-Arm-cortex-m0.html">&lt;p&gt;Setelah sekian lama menyelesaikan 60 daftar pustaka hanya untuk memprogram Spartan-6 slx9-tqg144 akhirnya, beberapa protokol ditemukan dan disini memang kesalahan membeli alat arm-cortex-M0 yang tidak memiliki protoko JTAG-ICE, dan kali ini controller akan diganti dengan MCU atmega328U4 yang memang memiliki protokol JTAG-ACE dan ini cocok dengan Spartan-6, schematik ditiru dari board mojo dan resoruce bisa didownload di &lt;a href=&quot;https://github.com/faoziaziz/SDRCantikSheet&quot;&gt;sini&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selanjutnya tinggal memperbaiki bagian algorithma dan mencoba mencetak pcb tersebut.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="TA" /><summary type="html">Setelah sekian lama menyelesaikan 60 daftar pustaka hanya untuk memprogram Spartan-6 slx9-tqg144 akhirnya, beberapa protokol ditemukan dan disini memang kesalahan membeli alat arm-cortex-M0 yang tidak memiliki protoko JTAG-ICE, dan kali ini controller akan diganti dengan MCU atmega328U4 yang memang memiliki protokol JTAG-ACE dan ini cocok dengan Spartan-6, schematik ditiru dari board mojo dan resoruce bisa didownload di sini.</summary></entry><entry><title type="html">Micro x dan FPGA</title><link href="https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/01/24/Micro-dan-FGPA.html" rel="alternate" type="text/html" title="Micro x dan FPGA" /><published>2018-01-24T20:23:00+07:00</published><updated>2018-01-24T20:23:00+07:00</updated><id>https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/01/24/Micro-dan-FGPA</id><content type="html" xml:base="https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/01/24/Micro-dan-FGPA.html">&lt;p&gt;Untuk komunikasi antara SPI dan Spartan FPGA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pin :&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;methode-serial-master-mode&quot;&gt;Methode Serial Master Mode&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;FPGA   &amp;lt;==&amp;gt;     Plarform Flash Prom
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;DIN  &amp;lt;= DO&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;CCLK =&amp;gt; clk&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FPGA &amp;lt;==&amp;gt; SPI Serial Flash
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;MOSI =&amp;gt; DATA_IN&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;DIN &amp;lt;= DATA_OUT&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;CSO_B =&amp;gt; SELECT&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;CCLK =&amp;gt; CLOCK&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;slave-modes&quot;&gt;Slave Modes&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Slave Serial Mode, Processor, Microcontroller &amp;lt;==&amp;gt; FPGA
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;SERIAL =&amp;gt; DIN&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;CLOCK =&amp;gt; CCLK&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;JTAG (JTAG tester, processor, Microcontroller &amp;lt;==&amp;gt; Spartan FPGA)
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;DATA_OUT =&amp;gt; TDI&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;MODE_SELECT =&amp;gt; TMS&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;CLOCK =&amp;gt; TCK&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;DATA_IN &amp;lt;= TDO&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Hal yang aneh :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;pin antara JTAG Headaer dan FPGA
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;TDO &amp;lt;==&amp;gt; TDO&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;TDI &amp;lt;==&amp;gt; TDI&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;TMS &amp;lt;==&amp;gt; TMS&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;TCK &amp;lt;==&amp;gt; TCK&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;JIka pada boundary chain komunikasi antar device FPGA,
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;TDO &amp;lt;==&amp;gt; TDI&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;TDI &amp;lt;==&amp;gt; TDO&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;TMS &amp;lt;==&amp;gt; TMS&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;TCK &amp;lt;==&amp;gt; TCK&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;FPGA juga memiliki alamat permanent yang bisa diakses dengan menggunakan perintah&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-bash&quot; data-lang=&quot;bash&quot;&gt; readDna &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-p&lt;/span&gt; &amp;lt;position&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="TA" /><summary type="html">Untuk komunikasi antara SPI dan Spartan FPGA</summary></entry><entry><title type="html">SDR Cantik</title><link href="https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/01/23/Software-Radio-Defined.html" rel="alternate" type="text/html" title="SDR Cantik" /><published>2018-01-23T17:40:46+07:00</published><updated>2018-01-23T17:40:46+07:00</updated><id>https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/01/23/Software-Radio-Defined</id><content type="html" xml:base="https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/01/23/Software-Radio-Defined.html">&lt;p&gt;Seperti yang dikatakan oleh Guilermo Macaroni (Akh peduli setan tulisanya salah, Guilermo Macaroni adalah nama yang saya berikan untuk sebuah kopi espresso dengan jeruk nipis diatas nya dan dimakan bersama makaroni), bahwa jangan pernah meremehkan wireles communication. Saya masih bingung dengan latar belakan TA kali ini, iyah jelas bahwa membuat SDR sudah pernah dikerjakan oleh orang lain. Namun kali ini saya mencoba untuk menulis draft untuk TA kali ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IoT menjadi salah satu bahasan di IETF. Banyak beragam kasus seperti Fog computing yang memerlukan kecerdasan bukan sekedar dalam pengolahan distribusi IP tapi juga bagaimana Defice lebih efektif untuk diakses. Bagaimana sebuah transimiter bisa mengakses lokasi yang cantik, dengan beam pattern yang cantik, bahkan antena diharapkan bisa diprogram atau dimasukan GA kalo bisa, biar tambah cantik, walau aku tidak yakin hal itu akan lebih cantik dari wajahmu.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><summary type="html">Seperti yang dikatakan oleh Guilermo Macaroni (Akh peduli setan tulisanya salah, Guilermo Macaroni adalah nama yang saya berikan untuk sebuah kopi espresso dengan jeruk nipis diatas nya dan dimakan bersama makaroni), bahwa jangan pernah meremehkan wireles communication. Saya masih bingung dengan latar belakan TA kali ini, iyah jelas bahwa membuat SDR sudah pernah dikerjakan oleh orang lain. Namun kali ini saya mencoba untuk menulis draft untuk TA kali ini. IoT menjadi salah satu bahasan di IETF. Banyak beragam kasus seperti Fog computing yang memerlukan kecerdasan bukan sekedar dalam pengolahan distribusi IP tapi juga bagaimana Defice lebih efektif untuk diakses. Bagaimana sebuah transimiter bisa mengakses lokasi yang cantik, dengan beam pattern yang cantik, bahkan antena diharapkan bisa diprogram atau dimasukan GA kalo bisa, biar tambah cantik, walau aku tidak yakin hal itu akan lebih cantik dari wajahmu.</summary></entry><entry><title type="html">Pin arm-m0 Nouvton</title><link href="https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/01/22/Pin-arm-m0-ISP-Nouvton.html" rel="alternate" type="text/html" title="Pin arm-m0 Nouvton" /><published>2018-01-22T18:37:00+07:00</published><updated>2018-01-22T18:37:00+07:00</updated><id>https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/01/22/Pin-arm-m0-ISP-Nouvton</id><content type="html" xml:base="https://faoziaziz.herokuapp.com//techneandpraxis/2018/01/22/Pin-arm-m0-ISP-Nouvton.html">&lt;p&gt;Oke Guys sekarang kita mencoba untuk membuat sebuah downloader untuk arm-cortex-M0 sebagai controller dari SDR yang akan kita buat beberapa pin disini akan menjadi notes, untuk percobaan yang nanti akan kita download ke arm-cortex Nouton yang sudah diintegrasi dengan beragam tambahan seperti osilator dan lainnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;untuk LQFP-48. M058-M05162&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;pin 4  : rst&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pin 6  : avss&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pin 34 : mosi_1&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pin 33 : miso_1&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Untuk fungsi pin SPI&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;pin 1  : mosi_0&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pin 2  : miso_0&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pin 47 : SPISS0&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;pin 3  : SPICLK0&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pin 42 : AVDD (pin untuk analog supply operations)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pin 6  : AVSS (pin untuk analog ground operation)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pin 41 : VDD  ( untuk digital supply)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pin 17 : VSS (untuk digital ground)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pin 16 : XTAL1&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pin 15 : XTAL2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="TA" /><summary type="html">Oke Guys sekarang kita mencoba untuk membuat sebuah downloader untuk arm-cortex-M0 sebagai controller dari SDR yang akan kita buat beberapa pin disini akan menjadi notes, untuk percobaan yang nanti akan kita download ke arm-cortex Nouton yang sudah diintegrasi dengan beragam tambahan seperti osilator dan lainnya.</summary></entry></feed>