<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-03-12T06:28:19+07:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">CBGL</title><subtitle>Catatan biar gak lupa</subtitle><author><name>Aziz Faozi</name></author><entry><title type="html">Boire</title><link href="http://localhost:4000/bahasa/2018/03/12/Bois.html" rel="alternate" type="text/html" title="Boire" /><published>2018-03-12T06:17:46+07:00</published><updated>2018-03-12T06:17:46+07:00</updated><id>http://localhost:4000/bahasa/2018/03/12/Bois</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/bahasa/2018/03/12/Bois.html">&lt;h1 id=&quot;le-verve-boire&quot;&gt;Le verve boire&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;boire artinya ngombe guys, ini table penggunaan dalam penggunaan verba boire&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;infinitive&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;boire&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Qu’est-ce que tu vas boire?&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;present&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;je bois&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Moi, je bois du jus d’orange&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;tu bois&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Tu bois de la limonade?&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;il/elle/on/ boit&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Éric boit toujours de l’eau minérale.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;nous bouvons&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Nous ne buvons pas de vin.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;vous bouvez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Buvez-vous du thé?&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;ils/elles boivent&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Mes parents boivent du champagne.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;passé composé&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;j’ai bu&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Mes amis ont bu du café ce matin.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h2 id=&quot;latihan&quot;&gt;Latihan&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Marc / le Perrier
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Marc boit le Perrier.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Stéphanie / la limonade
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Stéphanie boit la limonade.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mes amis / l’eau minérale
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Mes amis boivent l’eau minérale.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;vous / le jus de tomate
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Vous bouvez le jus de tomate.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;nous / le vin blanc
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Nous bouvons le vin blanc.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;moi / le jus d’orange
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Je bois le jus d’orange&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;toi / la bière
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Tu bois la bière.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Isabelle et Didier / le vin
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Isabelle et Didier boivent le vin.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name>Aziz Faozi</name></author><category term="françasie" /><summary type="html">Le verve boire boire artinya ngombe guys, ini table penggunaan dalam penggunaan verba boire infinitive boire Qu’est-ce que tu vas boire? present je bois Moi, je bois du jus d’orange   tu bois Tu bois de la limonade?   il/elle/on/ boit Éric boit toujours de l’eau minérale.   nous bouvons Nous ne buvons pas de vin.   vous bouvez Buvez-vous du thé?   ils/elles boivent Mes parents boivent du champagne. passé composé j’ai bu Mes amis ont bu du café ce matin. Latihan Marc / le Perrier Marc boit le Perrier. Stéphanie / la limonade Stéphanie boit la limonade. mes amis / l’eau minérale Mes amis boivent l’eau minérale. vous / le jus de tomate Vous bouvez le jus de tomate. nous / le vin blanc Nous bouvons le vin blanc. moi / le jus d’orange Je bois le jus d’orange toi / la bière Tu bois la bière. Isabelle et Didier / le vin Isabelle et Didier boivent le vin.</summary></entry><entry><title type="html">Pulsa dalam OFDM</title><link href="http://localhost:4000/blame/2018/03/12/Pulsa-OFDM.html" rel="alternate" type="text/html" title="Pulsa dalam OFDM" /><published>2018-03-12T04:15:46+07:00</published><updated>2018-03-12T04:15:46+07:00</updated><id>http://localhost:4000/blame/2018/03/12/Pulsa-OFDM</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blame/2018/03/12/Pulsa-OFDM.html">&lt;p&gt;Mungkin kita sering bertanya, &lt;em&gt;“Mengapa harga kuota HP 4G lebih murah dari pulsa HP 3G “&lt;/em&gt;, hmm, mungkin beginilah asumsinya,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OFDM, sebuah methode modulasi yang membuat banyak carier frequensi bekerja dalam frequensi yang sama. Sebenernya saya tidak setuju kalau itu disebut sebagai teknik modulasi, karena sejujurnya itu memang lebih mirip teknik multiplexing. Akh gak apa arti sebuah kata, toh &lt;em&gt;“kata terpisah dari makna”&lt;/em&gt;, begitulah ungkap para eksistensialis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam modulasi GSM biasa, semisal menggunakna GMSK supaya frekuensinya bisa dihemat-hemat, hal itu akan berdampak pada peningkatan kapasitas bandwith yang masuk dan keluar dari transmitter. Jadi seharusnya makin lama harga quota makin murah, karena kapasitas makin lebar, menurut hukum ekonomi, tentang deman dan suply, dimana suply yang melimpah (dalam kasus ini kapasitas dari carier) mengingkat maka cost dari quota harusnya memang turun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan menggunakan teknik modulasi OFDM yang bisa dipakai untuk membuat subcarrier hingga 1024 subcarrier, seharusnya harga quota juga akan turun sebaganyak itu, walaupun kita juga bisa menaikkan harga quota dengan alasan kebutuhan untuk penggunaan data makin lebar. Tapi jika suply naik hingga 1024 kali lipat, tapi harga cuma turun gak nyampe 2 kali lipat maka hal ini juga patut dipertanyakan, dan memang terlihat mahal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Akh, jika kita analisa dengan menggunkan ekonomi makro, memang jelas permainan kapitalisme terlihat disana, ketika harga barang tidak sesuai dengan kebutuhan pasar. Tapi, bukan saya sedang mencoba untuk membuat industri telekomunikasi sebaiknya dijalankan dengan sistem ekonomi komunis, tapi melihat kemajuan teknik telekomunikasi tersebut, sebenernya industri telekomunikasi tidak boleh mengeluh jika harga lisensi frequensi juga dinaikkan hingga 100 lipat, toh bukannya satu carrier bisa mengirimsinyal hingga 1024 kali lipat. (Baca: Das Kapital, Karl Marx)&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Faozi</name></author><category term="Telco" /><category term="4G" /><category term="OFDM" /><summary type="html">Mungkin kita sering bertanya, “Mengapa harga kuota HP 4G lebih murah dari pulsa HP 3G “, hmm, mungkin beginilah asumsinya, OFDM, sebuah methode modulasi yang membuat banyak carier frequensi bekerja dalam frequensi yang sama. Sebenernya saya tidak setuju kalau itu disebut sebagai teknik modulasi, karena sejujurnya itu memang lebih mirip teknik multiplexing. Akh gak apa arti sebuah kata, toh “kata terpisah dari makna”, begitulah ungkap para eksistensialis. Dalam modulasi GSM biasa, semisal menggunakna GMSK supaya frekuensinya bisa dihemat-hemat, hal itu akan berdampak pada peningkatan kapasitas bandwith yang masuk dan keluar dari transmitter. Jadi seharusnya makin lama harga quota makin murah, karena kapasitas makin lebar, menurut hukum ekonomi, tentang deman dan suply, dimana suply yang melimpah (dalam kasus ini kapasitas dari carier) mengingkat maka cost dari quota harusnya memang turun. Dengan menggunakan teknik modulasi OFDM yang bisa dipakai untuk membuat subcarrier hingga 1024 subcarrier, seharusnya harga quota juga akan turun sebaganyak itu, walaupun kita juga bisa menaikkan harga quota dengan alasan kebutuhan untuk penggunaan data makin lebar. Tapi jika suply naik hingga 1024 kali lipat, tapi harga cuma turun gak nyampe 2 kali lipat maka hal ini juga patut dipertanyakan, dan memang terlihat mahal. Akh, jika kita analisa dengan menggunkan ekonomi makro, memang jelas permainan kapitalisme terlihat disana, ketika harga barang tidak sesuai dengan kebutuhan pasar. Tapi, bukan saya sedang mencoba untuk membuat industri telekomunikasi sebaiknya dijalankan dengan sistem ekonomi komunis, tapi melihat kemajuan teknik telekomunikasi tersebut, sebenernya industri telekomunikasi tidak boleh mengeluh jika harga lisensi frequensi juga dinaikkan hingga 100 lipat, toh bukannya satu carrier bisa mengirimsinyal hingga 1024 kali lipat. (Baca: Das Kapital, Karl Marx)</summary></entry><entry><title type="html">Jython</title><link href="http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/03/03/Jython.html" rel="alternate" type="text/html" title="Jython" /><published>2018-03-03T07:47:00+07:00</published><updated>2018-03-03T07:47:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/03/03/Jython</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/03/03/Jython.html">&lt;p&gt;Oke guys buat anda yang ingin melanjutkan Sanca Jawa sekarang kita coba untuk membuatnya dalam satu program bernama Jython. Install Jython pada fedora 27 anda,&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;sudo &lt;/span&gt;dnf &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;install &lt;/span&gt;jython
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;lalu masuk ke jython&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;jython
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Lalu coba membuat frame&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-python highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;kn&quot;&gt;from&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nn&quot;&gt;javax.swing&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;kn&quot;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;JFrame&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;win&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;JFrame&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;Mencoba&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;win&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;show&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;()&lt;/span&gt;

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;lalu akan muncul window anda.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="Python" /><category term="Java" /><category term="Jython" /><category term="Swing" /><summary type="html">Oke guys buat anda yang ingin melanjutkan Sanca Jawa sekarang kita coba untuk membuatnya dalam satu program bernama Jython. Install Jython pada fedora 27 anda, sudo dnf install jython lalu masuk ke jython jython Lalu coba membuat frame &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; from javax.swing import JFrame &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; win = JFrame(&quot;Mencoba&quot;) &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; win.show() lalu akan muncul window anda.</summary></entry><entry><title type="html">Un grand gourmand#1</title><link href="http://localhost:4000/bahasa/2018/03/01/Lecon16.html" rel="alternate" type="text/html" title="Un grand gourmand#1" /><published>2018-03-01T14:11:46+07:00</published><updated>2018-03-01T14:11:46+07:00</updated><id>http://localhost:4000/bahasa/2018/03/01/Lecon16</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/bahasa/2018/03/01/Lecon16.html">&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Luis et Carlos (mexicains / Puebla)
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Luis et Carlos mexicains. Ils  de Puebla.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;nous (américains / San Francisco)
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Nous sommes américains.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ces étudiants (indiens / New Delhi)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ces étudiantes (suisses / Genève)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;vous (japonais / Tokyo)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;moi (canadien / Québec)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;toi (anglais / Londres)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Boris (russe / Moscou)
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Boris est russe. Elle vient de Moscou&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name>Aziz Faozi</name></author><category term="françasie" /><summary type="html">Luis et Carlos (mexicains / Puebla) Luis et Carlos mexicains. Ils de Puebla. nous (américains / San Francisco) Nous sommes américains. ces étudiants (indiens / New Delhi) ces étudiantes (suisses / Genève) vous (japonais / Tokyo) moi (canadien / Québec) toi (anglais / Londres) Boris (russe / Moscou) Boris est russe. Elle vient de Moscou</summary></entry><entry><title type="html">Telco Magazine</title><link href="http://localhost:4000/blame/2018/02/27/Telco-Magazine.html" rel="alternate" type="text/html" title="Telco Magazine" /><published>2018-02-27T16:17:46+07:00</published><updated>2018-02-27T16:17:46+07:00</updated><id>http://localhost:4000/blame/2018/02/27/Telco-Magazine</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blame/2018/02/27/Telco-Magazine.html">&lt;p&gt;In my lovely departement on ITB, Telecommunication Engineering. Maybe, there better to make a magazine to promote this departement. Not only in Telecommunication Engineering but also to fullfil our duty as an Bachelor as iron stock, agent of change and guardian of value. Writting not only make some people to read, but also construct his future with what his/her readed. As Derrida saying in &lt;em&gt;The Act of Literature&lt;/em&gt;, thats the text has otonimic power to build the reader paradigm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Verklaren&lt;/em&gt; or interpretation in The Question of Concering in Technology will teach us that write is the part of understanding or &lt;em&gt;Verstehen&lt;/em&gt;. Write a magazine that conclude what we got from Telco Education, will increase our consideration about telco it self, so it will be good for us to learn and promote our departement to Indonesia, or to the world. Maybe many project in our cours can be contained in this magazine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If we want to be bussinesman, we can use this magazine also for to founding rissing. We can make the coloumn in our magazine to be advertised. And we also publish our agenda in this magazine so alumni or boundary instantion who want to help this agenda can get access better from this magazine, and also they can monitor what we do in our departement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This magazine can also make our solidarity to be better. There are many bachelor student in our departement has many bussines in their live, with this magazine the hope many hobbies will taked by this magazine, for example chess tournament agenda, or tennis agenda in our departement. Or maybe make poetry to modus a senorita.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Faozi</name></author><category term="Telco" /><summary type="html">In my lovely departement on ITB, Telecommunication Engineering. Maybe, there better to make a magazine to promote this departement. Not only in Telecommunication Engineering but also to fullfil our duty as an Bachelor as iron stock, agent of change and guardian of value. Writting not only make some people to read, but also construct his future with what his/her readed. As Derrida saying in The Act of Literature, thats the text has otonimic power to build the reader paradigm. Verklaren or interpretation in The Question of Concering in Technology will teach us that write is the part of understanding or Verstehen. Write a magazine that conclude what we got from Telco Education, will increase our consideration about telco it self, so it will be good for us to learn and promote our departement to Indonesia, or to the world. Maybe many project in our cours can be contained in this magazine. If we want to be bussinesman, we can use this magazine also for to founding rissing. We can make the coloumn in our magazine to be advertised. And we also publish our agenda in this magazine so alumni or boundary instantion who want to help this agenda can get access better from this magazine, and also they can monitor what we do in our departement. This magazine can also make our solidarity to be better. There are many bachelor student in our departement has many bussines in their live, with this magazine the hope many hobbies will taked by this magazine, for example chess tournament agenda, or tennis agenda in our departement. Or maybe make poetry to modus a senorita.</summary></entry><entry><title type="html">Un grand gourmand</title><link href="http://localhost:4000/bahasa/2018/02/27/Lecon16.html" rel="alternate" type="text/html" title="Un grand gourmand" /><published>2018-02-27T15:17:46+07:00</published><updated>2018-02-27T15:17:46+07:00</updated><id>http://localhost:4000/bahasa/2018/02/27/Lecon16</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/bahasa/2018/02/27/Lecon16.html">&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Julie / habiter à Toulouse / le 3 mai
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Julie habite à Toulouse depuis le 3 mai.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;nous / étudions à l’Alliance française / octobre.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;nous etudiez à l’Alliance française octobre.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Charlotte et Claire / louer un appartement à Paris / le 15 novembre
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Ils lourent un appartement à Paris depuis le 15 novembre.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;vous / étudier le français / le mois d’octobre
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Vous étudient le français depuis le mois d’octobre.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;moi / travailler pour une agence de voyages / le printemps
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Je traveille pour une agence de voyages depuis le printemps.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Barbara / sortir avec un copain français / juin dernier
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Barbara sortent avec un copain français depuis juin dernier.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;toi / déjeuner au restaurant universitaire / janvier
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Tu déjeunes au restaurant universitaire depuis janvier.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name>Aziz Faozi</name></author><category term="françasie" /><summary type="html">Julie / habiter à Toulouse / le 3 mai Julie habite à Toulouse depuis le 3 mai. nous / étudions à l’Alliance française / octobre. nous etudiez à l’Alliance française octobre. Charlotte et Claire / louer un appartement à Paris / le 15 novembre Ils lourent un appartement à Paris depuis le 15 novembre. vous / étudier le français / le mois d’octobre Vous étudient le français depuis le mois d’octobre. moi / travailler pour une agence de voyages / le printemps Je traveille pour une agence de voyages depuis le printemps. Barbara / sortir avec un copain français / juin dernier Barbara sortent avec un copain français depuis juin dernier. toi / déjeuner au restaurant universitaire / janvier Tu déjeunes au restaurant universitaire depuis janvier.</summary></entry><entry><title type="html">Souvenir de vacances</title><link href="http://localhost:4000/bahasa/2018/02/26/Souvenirs-de-vacances.html" rel="alternate" type="text/html" title="Souvenir de vacances" /><published>2018-02-26T01:31:46+07:00</published><updated>2018-02-26T01:31:46+07:00</updated><id>http://localhost:4000/bahasa/2018/02/26/Souvenirs-de-vacances</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/bahasa/2018/02/26/Souvenirs-de-vacances.html">&lt;p&gt;Mencoba melanjutkan bahasa prancis bab ke 15 bukunnya Jean Paul Vallete.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;subbab-5&quot;&gt;Subbab 5&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;À la mer ou à la montagne?&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Élise a fait un voyage au Colorado.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Elle est allée à la montagne.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vous avez nagé dans l’océan Atlantique.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Vous êtes allées à la mer.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tu as passé une semaine sur la Riviera.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Je suis allée à la mer.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nous avons photographié le Mont Blanc.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Nous sommes allées à la montagne.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ma copine a fait du parapente (paragliding).
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Elle a allée à la montagne.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Charlotte et Élodie ont passé les vacances à Tahiti.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Elles allées à la mer.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;J’ai fait du VTT dans les Alpes.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Tu es allée à la montagne.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Matteo a visité le Népal.
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Il est allée à la montagne.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name>Aziz Faozi</name></author><category term="françasie" /><summary type="html">Mencoba melanjutkan bahasa prancis bab ke 15 bukunnya Jean Paul Vallete. Subbab 5 À la mer ou à la montagne? Élise a fait un voyage au Colorado. Elle est allée à la montagne. Vous avez nagé dans l’océan Atlantique. Vous êtes allées à la mer. Tu as passé une semaine sur la Riviera. Je suis allée à la mer. Nous avons photographié le Mont Blanc. Nous sommes allées à la montagne. Ma copine a fait du parapente (paragliding). Elle a allée à la montagne. Charlotte et Élodie ont passé les vacances à Tahiti. Elles allées à la mer. J’ai fait du VTT dans les Alpes. Tu es allée à la montagne. Matteo a visité le Népal. Il est allée à la montagne.</summary></entry><entry><title type="html">Django Python lanjutan</title><link href="http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/02/25/Django-Python-lanjutan.html" rel="alternate" type="text/html" title="Django Python lanjutan" /><published>2018-02-25T22:46:00+07:00</published><updated>2018-02-25T22:46:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/02/25/Django-Python-lanjutan</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/02/25/Django-Python-lanjutan.html">&lt;p&gt;Oke guys setelah menginstall django admin di &lt;a href=&quot;http:/techneandpraxis/2018/02/20/Django.html&quot;&gt;Django&lt;/a&gt; sekarang kita mencoba untuk memperbaiki file untuk bisa di hosting dengan heroku. Kita buat project-nya dahulu dengan template dari heroku dengan perintah berikut ini, project tersebut saya beri nama faoziaziz.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;django-admin.py startproject &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;--template&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;https://github.com/heroku/heroku-django-template/archive/master.zip &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;--name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;Procfile faoziaziz

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;lalu masuk kedalam direktory faoziaziz&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;cd &lt;/span&gt;faoziaziz
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;lalu install pipenv&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;pipenv &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;install&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;jangan lupa untuk mengaktifkan virtual environtment supaya pendevelopan python dengan pip bisa berjalan dengan lancar, walaupun secara direktory saya cek sama tetapi run project pip di dalam virtual environtment lebih worthed karena terintegrasi dengan pipenvnye&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;source&lt;/span&gt; /home/afaozi/.local/share/virtualenvs/faoziaziz-tlxp7l8x/bin/activate
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;kemudian coba kita masuk ke dalam virtual environment&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;pipenv shell
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;kemudian kita coba run servernya dengan perintah&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;heroku &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;local&lt;/span&gt; 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;cek ke dalam webbrowser dengan alamat localhost:5000,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;jika anda ingin menguploadnya ke heroku server anda&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;heroku create faoziaziz
heroku git:remote &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-a&lt;/span&gt; faoziaziz
git init &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;.&lt;/span&gt;
git commit &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-m&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Push ke heroku&quot;&lt;/span&gt;
git push heroku master
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;lalu coba cek ke alamat https://faoziaziz.herokuapp.com, gunakan alamat kesukaan anda untuk bisa dipakai sesuai kebutuhan.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="Python" /><category term="Django" /><summary type="html">Oke guys setelah menginstall django admin di Django sekarang kita mencoba untuk memperbaiki file untuk bisa di hosting dengan heroku. Kita buat project-nya dahulu dengan template dari heroku dengan perintah berikut ini, project tersebut saya beri nama faoziaziz. django-admin.py startproject --template=https://github.com/heroku/heroku-django-template/archive/master.zip --name=Procfile faoziaziz lalu masuk kedalam direktory faoziaziz cd faoziaziz lalu install pipenv pipenv install jangan lupa untuk mengaktifkan virtual environtment supaya pendevelopan python dengan pip bisa berjalan dengan lancar, walaupun secara direktory saya cek sama tetapi run project pip di dalam virtual environtment lebih worthed karena terintegrasi dengan pipenvnye source /home/afaozi/.local/share/virtualenvs/faoziaziz-tlxp7l8x/bin/activate kemudian coba kita masuk ke dalam virtual environment pipenv shell kemudian kita coba run servernya dengan perintah heroku local cek ke dalam webbrowser dengan alamat localhost:5000, jika anda ingin menguploadnya ke heroku server anda heroku create faoziaziz heroku git:remote -a faoziaziz git init . git commit -m &quot;Push ke heroku&quot; git push heroku master lalu coba cek ke alamat https://faoziaziz.herokuapp.com, gunakan alamat kesukaan anda untuk bisa dipakai sesuai kebutuhan.</summary></entry><entry><title type="html">NBiot GMSK</title><link href="http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/02/22/NBiot-GMSK.html" rel="alternate" type="text/html" title="NBiot GMSK" /><published>2018-02-22T13:39:00+07:00</published><updated>2018-02-22T13:39:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/02/22/NBiot-GMSK</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/02/22/NBiot-GMSK.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Mengapa nb iot menggunakan modulasi GMSK?”&lt;/em&gt; pertanyaan itu menjadi penting ketika OFDM hampir merajalela di dunia pertelekomunikasian. Walaupun sebenarnya kita juga bisa menggunakna GMSK-OFDM untuk mengoptimalkannya, karena memang OFDM tidaklah mirip dengan teknik modulasi, dan lebih cenderung mirip dengan teknik Multiplexing. OFDM memutar spectrum frequensi agar sinyal tidak berbenturan walau pada titik yang sama, kalau secara geometri ofdm akan membentu sinyal yang cenderung 3D kalau dilihat dengan Spectrum Analizer yang mampu mengukur dalam kerangka 3 Dimensi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu mengapa GMSK masih digunakan, yang jelas pada bagian modulator, Hilbert transform akan merubah bentuk sinyal yang kotak-kotak akan lebih cenderung bisa sinussoid, mengingat ketika kita mencoba membuat sinyal yang semakin kotak maka ada kecendrungan untuk melebarkan pita di domain frekuensi. Hilber transform ini akan lebih mengefisiensikan spektrum frekuensi namun memberikan dampak pada bentuk sinyal di domain waktu terlihat seperti sinusoid.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IoT membutuhkan transmini yang cukup cepat tapi dengan bandwith yang terbatas. Hal ini dikarenakan device paling hanya mengirimkan data sensor yang jika diukur palingan tidak menjapai kecepatan 1 Kbps. GMSK cukup bagus untuk efisiensi spektrum, inilah kenapa NBIoT memilih teknik modulasi ini ketimbang QAM yang notabennya bisa mengirimkan jumlah data yang lebih banyak.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="Modulasi" /><category term="Iot" /><category term="OFDM" /><summary type="html">“Mengapa nb iot menggunakan modulasi GMSK?” pertanyaan itu menjadi penting ketika OFDM hampir merajalela di dunia pertelekomunikasian. Walaupun sebenarnya kita juga bisa menggunakna GMSK-OFDM untuk mengoptimalkannya, karena memang OFDM tidaklah mirip dengan teknik modulasi, dan lebih cenderung mirip dengan teknik Multiplexing. OFDM memutar spectrum frequensi agar sinyal tidak berbenturan walau pada titik yang sama, kalau secara geometri ofdm akan membentu sinyal yang cenderung 3D kalau dilihat dengan Spectrum Analizer yang mampu mengukur dalam kerangka 3 Dimensi. Lalu mengapa GMSK masih digunakan, yang jelas pada bagian modulator, Hilbert transform akan merubah bentuk sinyal yang kotak-kotak akan lebih cenderung bisa sinussoid, mengingat ketika kita mencoba membuat sinyal yang semakin kotak maka ada kecendrungan untuk melebarkan pita di domain frekuensi. Hilber transform ini akan lebih mengefisiensikan spektrum frekuensi namun memberikan dampak pada bentuk sinyal di domain waktu terlihat seperti sinusoid. IoT membutuhkan transmini yang cukup cepat tapi dengan bandwith yang terbatas. Hal ini dikarenakan device paling hanya mengirimkan data sensor yang jika diukur palingan tidak menjapai kecepatan 1 Kbps. GMSK cukup bagus untuk efisiensi spektrum, inilah kenapa NBIoT memilih teknik modulasi ini ketimbang QAM yang notabennya bisa mengirimkan jumlah data yang lebih banyak.</summary></entry><entry><title type="html">Perang dengan Teks</title><link href="http://localhost:4000/filsafat/2018/02/22/Perang-dengan-Teks.html" rel="alternate" type="text/html" title="Perang dengan Teks" /><published>2018-02-22T11:18:00+07:00</published><updated>2018-02-22T11:18:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/filsafat/2018/02/22/Perang-dengan-Teks</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/filsafat/2018/02/22/Perang-dengan-Teks.html">&lt;p&gt;Nietzsche pernah berujar bahwa penafsir dikategorikan menjadi tiga golongan, tafsir histroris, tafsir trans historis, dan tafsir melampaui (itu kayaknya kalau saya gak lupa). Jadi &lt;em&gt;“sepenting apa itu penafsiran?”&lt;/em&gt;, jika ditanya pada para eksistensialis, maka paling jawabannya, &lt;em&gt;“Dia penting dan tidak penting sekaligus, beyond penting dan tidak penting.”&lt;/em&gt;. Tapi sebenernya tulisan ini ditujukan supaya para adik tingkat jurusan saya bisa lebih semangat untuk membaca buku, mengingat logo mit bagian kanannya ada gambar orang yang membaca buku di kiri ada orang lagi megang martil, dan ditengah ada buku tulisan sains dan seni, dan dibawah tengah ada tulisan Mens et Manus, yang artinya pikiran dan tangan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teks memang berbahaya, dia memiliki kekuatan untuk membentuk pemikiran sang pembaca, itu sih kata Jacques Derrida dalam &lt;em&gt;“Act of Literature”&lt;/em&gt;. Kehidupan, kuliah dan sebagainya sejatinya adalah sebuah teks, jika ditafsirkan dalam kerangka sang kutubuku, dan bukankah &lt;em&gt;“Alquran qodim wahyu minulyo tanpo tinulis iso diwoco”&lt;/em&gt;, pada nyanyian gusdur. Akh, bukan saya sedang mengatakan untuk menjelaskan bahwa sama saja orang yang membaca buku atau tidak karena kehidupan yang sejatinya adalah teks. Tapi keunikan dari setiap teks yang kita interpretasikan memang lain-lain, dan para penulis besar dalam bidang engineering juga banyak yang menulisnya dalam bentuk naskah literasi dalam bentuk teksbook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coba bayangkan ketika kita mencoba untuk membangun sebuah perangkat sistem komunikasi avionic untuk militer yang bisa berkisar sampai ratusan juta. Bukankah dengan membaca teks buku, yang bisa didownload di gen.lib.rus.ec secara gratis akan bisa memberikan pengalaman pada kita bagaimana membangun sistem semahal itu tanpa harus mengeluarkan uang ratusan juta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lihatlah para engineer besar yang dikenal didunia, pasti mereka menulis buku, dan membaca buku juga. Walau sebenarnya saya menyalahi aturan hermenutika dari Derrida ini. Tapi, kreatifitas yang dimiliki oleh engineer perlu dibentuk dalam pikiran mereka agar nanti bisa diintrepretasikan dalam bentuk karya seni (karya engineering), dan membentuk pola pikir bisa dilakukan dengan membaca teks (karena teks memiliki hak otonom untuk membentuk pola pikir pembaca.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada dalam teks, akan memberikan kecemasan dalam teks tersebut, dan dalam kerangka reflektif kita akan memiliki kesadaran tentang teks tersebut. Hingga nanti kita bisa mengintrepretasikannya dalam bentuk karya (baik bacot, tulisan, atau produk). Membaca terkadang memberikan kita nafsu aneh yang akan mengaburkan teks tersebut, tapi seperti kata Deleuze, mendekonstruksi teks dan mengulanginya lagi akan memberikan pemahaman yang lebih matang tentang teks tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Ada-disana bisa menjadi semacam methode untuk mencapai kebebasan transendent”&lt;/em&gt; Sartre, dan dengan kebebasan transendent itu kita akan membangun masa depan, dan bukankah masadepan ditentukan oleh eksistensi kita? Membaca teks (&lt;em&gt;verstehen&lt;/em&gt;) berarti berada dalam teks dan mengijinkan teks untuk mengotonomkan diri kita untuk membangun masa depan melalui kebebasan diri kita dalam teks tersebut.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="Derrida" /><category term="Deleuze" /><category term="Hermeneutika" /><summary type="html">Nietzsche pernah berujar bahwa penafsir dikategorikan menjadi tiga golongan, tafsir histroris, tafsir trans historis, dan tafsir melampaui (itu kayaknya kalau saya gak lupa). Jadi “sepenting apa itu penafsiran?”, jika ditanya pada para eksistensialis, maka paling jawabannya, “Dia penting dan tidak penting sekaligus, beyond penting dan tidak penting.”. Tapi sebenernya tulisan ini ditujukan supaya para adik tingkat jurusan saya bisa lebih semangat untuk membaca buku, mengingat logo mit bagian kanannya ada gambar orang yang membaca buku di kiri ada orang lagi megang martil, dan ditengah ada buku tulisan sains dan seni, dan dibawah tengah ada tulisan Mens et Manus, yang artinya pikiran dan tangan. Teks memang berbahaya, dia memiliki kekuatan untuk membentuk pemikiran sang pembaca, itu sih kata Jacques Derrida dalam “Act of Literature”. Kehidupan, kuliah dan sebagainya sejatinya adalah sebuah teks, jika ditafsirkan dalam kerangka sang kutubuku, dan bukankah “Alquran qodim wahyu minulyo tanpo tinulis iso diwoco”, pada nyanyian gusdur. Akh, bukan saya sedang mengatakan untuk menjelaskan bahwa sama saja orang yang membaca buku atau tidak karena kehidupan yang sejatinya adalah teks. Tapi keunikan dari setiap teks yang kita interpretasikan memang lain-lain, dan para penulis besar dalam bidang engineering juga banyak yang menulisnya dalam bentuk naskah literasi dalam bentuk teksbook. Coba bayangkan ketika kita mencoba untuk membangun sebuah perangkat sistem komunikasi avionic untuk militer yang bisa berkisar sampai ratusan juta. Bukankah dengan membaca teks buku, yang bisa didownload di gen.lib.rus.ec secara gratis akan bisa memberikan pengalaman pada kita bagaimana membangun sistem semahal itu tanpa harus mengeluarkan uang ratusan juta. Lihatlah para engineer besar yang dikenal didunia, pasti mereka menulis buku, dan membaca buku juga. Walau sebenarnya saya menyalahi aturan hermenutika dari Derrida ini. Tapi, kreatifitas yang dimiliki oleh engineer perlu dibentuk dalam pikiran mereka agar nanti bisa diintrepretasikan dalam bentuk karya seni (karya engineering), dan membentuk pola pikir bisa dilakukan dengan membaca teks (karena teks memiliki hak otonom untuk membentuk pola pikir pembaca.) Ada dalam teks, akan memberikan kecemasan dalam teks tersebut, dan dalam kerangka reflektif kita akan memiliki kesadaran tentang teks tersebut. Hingga nanti kita bisa mengintrepretasikannya dalam bentuk karya (baik bacot, tulisan, atau produk). Membaca terkadang memberikan kita nafsu aneh yang akan mengaburkan teks tersebut, tapi seperti kata Deleuze, mendekonstruksi teks dan mengulanginya lagi akan memberikan pemahaman yang lebih matang tentang teks tersebut. “Ada-disana bisa menjadi semacam methode untuk mencapai kebebasan transendent” Sartre, dan dengan kebebasan transendent itu kita akan membangun masa depan, dan bukankah masadepan ditentukan oleh eksistensi kita? Membaca teks (verstehen) berarti berada dalam teks dan mengijinkan teks untuk mengotonomkan diri kita untuk membangun masa depan melalui kebebasan diri kita dalam teks tersebut.</summary></entry></feed>