<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-02-14T00:37:54+07:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">CBGL</title><subtitle>Catatan biar gak lupa</subtitle><author><name>Aziz Faozi</name></author><entry><title type="html">Cermin</title><link href="http://localhost:4000/kacang-polong/2018/02/14/Cermin.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cermin" /><published>2018-02-14T00:23:00+07:00</published><updated>2018-02-14T00:23:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/kacang-polong/2018/02/14/Cermin</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kacang-polong/2018/02/14/Cermin.html">&lt;p&gt;Setalah pertemuan saat mengoprek, Shadi berkenalan dengan lelaki yang mengejutkan itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Aku Tristan.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Tristan ? Aku Shadi.”&lt;/em&gt;, heran dengan nama lelaki itu yang mengaku sebagai Tristan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Keren-gak nama ane? Mirip tokoh di Richard Wagner kan?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Itu beneran namamu? “&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Iyalah, walaupun namaku beda sama di absensi kelas tadi. Tapi begitulah aku dipanggil. Biar nama asliku gak tercemar.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Hmm”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Pourqui?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Parce, ane sering bikin masalah, kalau nama asli ane ketahuan kan malu wkwkkwkw.”&lt;/em&gt;, Tristan ketawa, dan Shadi ikut tertawa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Oh iya hari ini kita ada tutorial dengan instruktur-kan?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Iye, di GKU-Barat lante 4.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mereka berjalan dan masuk kelas kemudian instrukturnya juga masuk karena sudah waktunya masuk. Dengan belagak instrukturnya menunjukan betapa berkuasanya di kelas, dan dia meledek orang-orang cupu dikelas. Namun sayang Shadi yang duduk disebelahnya merasa sebel, hingga akhirnya dia menanyakan pertanyaan susah yang tidak bisa dijawab oleh instruktur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Mengapa gelombang elektromagnet tidak bisa merambat di medium konduktor, padahal kalau kita bikin rangkaian pake konduktor?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Instruktur bingung.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kemudian Shadi meledek kembali instrukturnya sebagai balas dendam kesombongannya waktu itu. Instruktur marah dan memberikan dia kartu Kuning (Mirip Presiden yang dikasih kartu Kuning oleh anak BEM UI). Shadi kemudian sedih.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Jiwa engineer seperti cermin, dia akan memantulkan kesalahan engineer yang mengamati dari pengamatannya.”&lt;/em&gt;, Tristan berbicara pada Shadi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shadi kemudian menangis dan mengaku bersalah atas kejadian tadi.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="Cermin" /><category term="Konduktor" /><summary type="html">Setalah pertemuan saat mengoprek, Shadi berkenalan dengan lelaki yang mengejutkan itu. “Aku Tristan.” “Tristan ? Aku Shadi.”, heran dengan nama lelaki itu yang mengaku sebagai Tristan. “Keren-gak nama ane? Mirip tokoh di Richard Wagner kan?” “Itu beneran namamu? “ “Iyalah, walaupun namaku beda sama di absensi kelas tadi. Tapi begitulah aku dipanggil. Biar nama asliku gak tercemar.” “Hmm” “Pourqui?” “Parce, ane sering bikin masalah, kalau nama asli ane ketahuan kan malu wkwkkwkw.”, Tristan ketawa, dan Shadi ikut tertawa. “Oh iya hari ini kita ada tutorial dengan instruktur-kan?” “Iye, di GKU-Barat lante 4.” Mereka berjalan dan masuk kelas kemudian instrukturnya juga masuk karena sudah waktunya masuk. Dengan belagak instrukturnya menunjukan betapa berkuasanya di kelas, dan dia meledek orang-orang cupu dikelas. Namun sayang Shadi yang duduk disebelahnya merasa sebel, hingga akhirnya dia menanyakan pertanyaan susah yang tidak bisa dijawab oleh instruktur. “Mengapa gelombang elektromagnet tidak bisa merambat di medium konduktor, padahal kalau kita bikin rangkaian pake konduktor?” “Instruktur bingung.” Kemudian Shadi meledek kembali instrukturnya sebagai balas dendam kesombongannya waktu itu. Instruktur marah dan memberikan dia kartu Kuning (Mirip Presiden yang dikasih kartu Kuning oleh anak BEM UI). Shadi kemudian sedih. “Jiwa engineer seperti cermin, dia akan memantulkan kesalahan engineer yang mengamati dari pengamatannya.”, Tristan berbicara pada Shadi. Shadi kemudian menangis dan mengaku bersalah atas kejadian tadi.</summary></entry><entry><title type="html">Penyucian</title><link href="http://localhost:4000/filsafat/2018/02/12/Penyucian.html" rel="alternate" type="text/html" title="Penyucian" /><published>2018-02-12T05:24:00+07:00</published><updated>2018-02-12T05:24:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/filsafat/2018/02/12/Penyucian</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/filsafat/2018/02/12/Penyucian.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Atheis adalah salah satu methode penyucian.”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; dan &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Berfilsafat adalah bagaimana cara kita untuk mati.”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, tidak hanya imam Ghozali yang berujar bahwa &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Tercelalah orang-orang yang mencela orang yang menyucikan jiwa.”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; dalam Ikhya Ulumudin, Simone Weil lah yang mengutarakan itu dalam &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Grace and Gravity&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mungkin mirip dengan konsep yang diajukan oleh Nietzsche, bahwa &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ubermensh merupakan Dynosian dan Apolonian sekaligus.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Sering kita menjalani kehidupan, tapi kok beragam kecemasan tetep muncul padahal kita telah menjalani peribadatan agama dengan baik. Tapi, begitulah kecemasan, yang menampakan diri sebagai penderitaan dan rasa sakit, terkadang kita mengeluh dan bersikap &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Membenci Tuhan”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;(Dalam tanda kutip). Memang seperti itu Tuhan, Dia tidak ingin terlalu mudah untuk disingkap, apalagi dengan jiwa yang penuh dengan kekotoran. Akh, cukup dengan sabun dan air kita membersihkan kotoran dalam tubuh. Lalu, bagaimana membersihkan kotoran dalam jiwa, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Penderitaan dan rasa sakit”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; menjadi methode penyucian kata para sufi, dan bukankah Nietzsche pernah berujar juga bahwa &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Penderitaan adalah proses penyingkapan agar kita mampu memahami kesadaran yang lebih mendalam.”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Lihatlah para Busthami, dia rela untuk meninggalkan kekuasaan hanya untuk menjadi seorang gelandangan untuk mampu menerima kesadaran Ilahiah. Memberikan uang kepada orang yang melemparinya dengan kenari, mengemis hanya untuk menyadari bahwa dirinya adalah makhluk paling rendah di dunia hanya untuk menyadari bahwa dirinya bahkan tidak lebih berharga dari sebutir debupun, dan tindakannya bersikap kafir hanya untuk menjaga hatinya tidak beribadah hanya karena pujian dari orang lain.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="Agama" /><category term="Atheis" /><category term="Tuhan" /><summary type="html">“Atheis adalah salah satu methode penyucian.” dan “Berfilsafat adalah bagaimana cara kita untuk mati.”, tidak hanya imam Ghozali yang berujar bahwa “Tercelalah orang-orang yang mencela orang yang menyucikan jiwa.” dalam Ikhya Ulumudin, Simone Weil lah yang mengutarakan itu dalam Grace and Gravity. Mungkin mirip dengan konsep yang diajukan oleh Nietzsche, bahwa Ubermensh merupakan Dynosian dan Apolonian sekaligus.. Sering kita menjalani kehidupan, tapi kok beragam kecemasan tetep muncul padahal kita telah menjalani peribadatan agama dengan baik. Tapi, begitulah kecemasan, yang menampakan diri sebagai penderitaan dan rasa sakit, terkadang kita mengeluh dan bersikap “Membenci Tuhan”(Dalam tanda kutip). Memang seperti itu Tuhan, Dia tidak ingin terlalu mudah untuk disingkap, apalagi dengan jiwa yang penuh dengan kekotoran. Akh, cukup dengan sabun dan air kita membersihkan kotoran dalam tubuh. Lalu, bagaimana membersihkan kotoran dalam jiwa, “Penderitaan dan rasa sakit” menjadi methode penyucian kata para sufi, dan bukankah Nietzsche pernah berujar juga bahwa “Penderitaan adalah proses penyingkapan agar kita mampu memahami kesadaran yang lebih mendalam.” Lihatlah para Busthami, dia rela untuk meninggalkan kekuasaan hanya untuk menjadi seorang gelandangan untuk mampu menerima kesadaran Ilahiah. Memberikan uang kepada orang yang melemparinya dengan kenari, mengemis hanya untuk menyadari bahwa dirinya adalah makhluk paling rendah di dunia hanya untuk menyadari bahwa dirinya bahkan tidak lebih berharga dari sebutir debupun, dan tindakannya bersikap kafir hanya untuk menjaga hatinya tidak beribadah hanya karena pujian dari orang lain.</summary></entry><entry><title type="html">Paho dan Java</title><link href="http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/02/11/Paho-dan-Java.html" rel="alternate" type="text/html" title="Paho dan Java" /><published>2018-02-11T23:09:00+07:00</published><updated>2018-02-11T23:09:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/02/11/Paho-dan-Java</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/02/11/Paho-dan-Java.html">&lt;p&gt;Oke guys sekarang kita mencoba untuk menaruh server MQTT di heroku, walaupun sepertinya susah untuk mengakses port 1883 dari ITB tapi kita akan coba menggunakan perantara HTTP/HTTPS protokolnya untuk bisa men-subscribe dan post topik dari dashboard swing yang akan kita buat nanti.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;arsitekturnya&quot;&gt;Arsitekturnya&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/faoziaziz/IdiotBGT/master/images/pic1.png&quot; alt=&quot;Arsitekturnya&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mungkin kita akan mencoba JSON untuk bisa dipakai mengakses ke server Moquette di heroku.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;progres-sementara&quot;&gt;Progres Sementara&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Untuk sementara kita coba codenya di komputer local.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;install&quot;&gt;Install&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Untuk installasi cukup dengan mengeklone kode dan membuildnya dengan maven.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;git clone https://github.com/faoziaziz/IdiotBGT.git tutLabseni
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;cd &lt;/span&gt;tutLabseni/idiotBGT
mvn &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;exec&lt;/span&gt;:java &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-Dexec&lt;/span&gt;.mainClass&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;org.labseni.App
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h1 id=&quot;referensi&quot;&gt;Referensi&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.hascode.com/2016/06/playing-around-with-mqtt-and-java-with-moquette-and-eclipse-paho/&quot;&gt;Playing around MQTT&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="Paho" /><category term="Java" /><category term="IoT" /><category term="MQTT" /><summary type="html">Oke guys sekarang kita mencoba untuk menaruh server MQTT di heroku, walaupun sepertinya susah untuk mengakses port 1883 dari ITB tapi kita akan coba menggunakan perantara HTTP/HTTPS protokolnya untuk bisa men-subscribe dan post topik dari dashboard swing yang akan kita buat nanti. Arsitekturnya mungkin kita akan mencoba JSON untuk bisa dipakai mengakses ke server Moquette di heroku. Progres Sementara Untuk sementara kita coba codenya di komputer local. Install Untuk installasi cukup dengan mengeklone kode dan membuildnya dengan maven. git clone https://github.com/faoziaziz/IdiotBGT.git tutLabseni cd tutLabseni/idiotBGT mvn exec:java -Dexec.mainClass=org.labseni.App Referensi Playing around MQTT</summary></entry><entry><title type="html">Offline Spring</title><link href="http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/02/09/Offline-Spring.html" rel="alternate" type="text/html" title="Offline Spring" /><published>2018-02-09T23:59:00+07:00</published><updated>2018-02-09T23:59:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/02/09/Offline-Spring</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/02/09/Offline-Spring.html">&lt;p&gt;Bagi para pecinta bahasa pemrograman Java, mungkin dynamic web sudah tidak asing dengan tomcat dan servlet. Tapi kali ini kita akan mencoba untuk mengopreknya menggunakan CLI (Command Line Interface), karena komputer saya terlalu berat untuk memproses Eclipse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sayangnya dengan berbagai cara saya tidak bisa menggunakan settingan proxy untuk spring, walaupun maven masih bisa digunakan dengan mengedit &lt;a href=&quot;http:/techneandpraxis/filsafat/2018/02/05/Kopi-Jokowi.html&quot;&gt;file m2/settings.xml&lt;/a&gt; tapi saya membutuhkan kuota internet untuk bisa menjalankan perintah&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;spring init &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-dependencies&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;web faoziaziz
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;setelah itu jangan lupa rubah dalam mode offline supaya kita tidak perlu download lagi untuk me-run kode yang sudah kita buat dengan perintah&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;mvn &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-o&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;install 
&lt;/span&gt;mvn dependency:go-offline
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;jangan lupa juga membuat Procfile dengan isi berikut agar nanti pas deploy pake heroku tidak susah.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;web: java &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-jar&lt;/span&gt; target/&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;*&lt;/span&gt;.jar
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;lalu buat repository git perintah berikut&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;git init
git add &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;.&lt;/span&gt;
git commit &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-m&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Ciye yang lagi development&quot;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;buat app heroku-nya, jangan lupa buat akun dulu, awas nama aplikasinya ganti jangan faoziaziz&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;heroku create faoziaziz
heroku git:remote &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-a&lt;/span&gt; faoziaziz

git push heroku master
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;edit file pada &lt;strong&gt;src/main/java/com/example/faoziaziz/DemoApplication.java&lt;/strong&gt; dengan kode berikut, (lokasi folder faoziaziz akan terganti sesuai dengan init pada string yang kalian buat)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-java highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;cm&quot;&gt;/* 
  	bagian package jangan diganti jadi faoziaziz
  	pake yang bawaan ajah pas kamu lagi install 

*/&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;kn&quot;&gt;package&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;com&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;example&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;faoziaziz&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;;&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;kn&quot;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nn&quot;&gt;org.springframework.boot.SpringApplication&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;kn&quot;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nn&quot;&gt;org.springframework.boot.autoconfigure.SpringBootApplication&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;kn&quot;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nn&quot;&gt;org.springframework.web.bind.annotation.*&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;kn&quot;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nn&quot;&gt;org.springframework.stereotype.*&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;;&lt;/span&gt;

&lt;span class=&quot;nd&quot;&gt;@Controller&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nd&quot;&gt;@SpringBootApplication&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;DemoApplication&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;nd&quot;&gt;@RequestMapping&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;/&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;nd&quot;&gt;@ResponseBody&lt;/span&gt;

	&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;String&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;home&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;()&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;Hello World&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;kd&quot;&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;kt&quot;&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;String&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;args&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
		&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;SpringApplication&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;run&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;DemoApplication&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;args&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;untuk runnya tinggal&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;heroku &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;local &lt;/span&gt;web
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;lalu cek localhost:8080 anda.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="Heroku" /><category term="Java" /><category term="Web" /><summary type="html">Bagi para pecinta bahasa pemrograman Java, mungkin dynamic web sudah tidak asing dengan tomcat dan servlet. Tapi kali ini kita akan mencoba untuk mengopreknya menggunakan CLI (Command Line Interface), karena komputer saya terlalu berat untuk memproses Eclipse. Sayangnya dengan berbagai cara saya tidak bisa menggunakan settingan proxy untuk spring, walaupun maven masih bisa digunakan dengan mengedit file m2/settings.xml tapi saya membutuhkan kuota internet untuk bisa menjalankan perintah spring init -dependencies=web faoziaziz setelah itu jangan lupa rubah dalam mode offline supaya kita tidak perlu download lagi untuk me-run kode yang sudah kita buat dengan perintah mvn -o install mvn dependency:go-offline jangan lupa juga membuat Procfile dengan isi berikut agar nanti pas deploy pake heroku tidak susah. web: java -jar target/*.jar lalu buat repository git perintah berikut git init git add . git commit -m &quot;Ciye yang lagi development&quot; buat app heroku-nya, jangan lupa buat akun dulu, awas nama aplikasinya ganti jangan faoziaziz heroku create faoziaziz heroku git:remote -a faoziaziz git push heroku master edit file pada src/main/java/com/example/faoziaziz/DemoApplication.java dengan kode berikut, (lokasi folder faoziaziz akan terganti sesuai dengan init pada string yang kalian buat) /* bagian package jangan diganti jadi faoziaziz pake yang bawaan ajah pas kamu lagi install */ package com.example.faoziaziz; import org.springframework.boot.SpringApplication; import org.springframework.boot.autoconfigure.SpringBootApplication; import org.springframework.web.bind.annotation.*; import org.springframework.stereotype.*; @Controller @SpringBootApplication public class DemoApplication { @RequestMapping(&quot;/&quot;) @ResponseBody String home() { return &quot;Hello World&quot;; } public static void main(String[] args) { SpringApplication.run(DemoApplication.class, args); } } untuk runnya tinggal heroku local web lalu cek localhost:8080 anda.</summary></entry><entry><title type="html">Antenna</title><link href="http://localhost:4000/kacang-polong/2018/02/09/Antenna.html" rel="alternate" type="text/html" title="Antenna" /><published>2018-02-09T17:14:00+07:00</published><updated>2018-02-09T17:14:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/kacang-polong/2018/02/09/Antenna</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kacang-polong/2018/02/09/Antenna.html">&lt;p&gt;Dengan berbekal nasehat dari Dosennya, Shadi melakukan perjalanan spiritual untuk menjadi engineer terbaik seantero jagad. Walau hanya pesan, &lt;em&gt;“Engineer terbaik adalah engineer yang tidak pernah melihat engineer lain lebih buruk dari dirinya.”&lt;/em&gt; dari dosennya. Dia membulatkan tekat untuk pergi ke Universitas di negara ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalam kelas dia melihat ada seorang mahasiswa yang bahkan tidak bisa menjawab pertanyaan simple tentang antena. Dalam hati dia berkata pada dirinya, &lt;em&gt;“Akh, tidak mungkin orang ini lebih baik dari saya tentang masalah antenna.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suatu saat seorang yang sedang membuat perangkat IoT, kebingungan dengan yang dia buat, Shadi melihatnya dan mencoba membantunya. Tapi sayang ternyata hal itu tidak berhasil membuat perangkat itu bekerja. Tiba-tiba seorang yang dia lihat tadi dikelas datang dan memperbaiki perangkat itu,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Panjang jalur transmisi dari pcb yang kau buat tidak sesuai dengan spesifikasi, dengan antenna  dipole sepermpat lambda sepanjang 15 cm, kau membuat saluran transmisinya 15 cm juga, hal ini akan berdampak pada sinyal yang diterima oleh detektor bersifat reaktif, karena itu alatnya tidak bekerja dengan baik.”&lt;/em&gt;, begitu kata orang itu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Orang yang sedang mengoprek itu lalu memperbaiki saluran transmisinya, dan ternyata bekerja. Dia begitu berterima kasih pada orang yang diumpat oleh Shadi tadi. Kemudian tanpa hujan dan angin orang itu berkata pada Shadi,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Jika engkau merasa lebih hebat, kenapa kau tidak mampu untuk melakukan throubleshoot ini.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaget dan malu dirasakan Shadi, kemudian dia ingat akan kata Dosennya, &lt;em&gt;“Engineer terbaik tidak pernah menganggap orang lain lebih rendah dari dirinya.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="Antena" /><summary type="html">Dengan berbekal nasehat dari Dosennya, Shadi melakukan perjalanan spiritual untuk menjadi engineer terbaik seantero jagad. Walau hanya pesan, “Engineer terbaik adalah engineer yang tidak pernah melihat engineer lain lebih buruk dari dirinya.” dari dosennya. Dia membulatkan tekat untuk pergi ke Universitas di negara ini. Dalam kelas dia melihat ada seorang mahasiswa yang bahkan tidak bisa menjawab pertanyaan simple tentang antena. Dalam hati dia berkata pada dirinya, “Akh, tidak mungkin orang ini lebih baik dari saya tentang masalah antenna.” Suatu saat seorang yang sedang membuat perangkat IoT, kebingungan dengan yang dia buat, Shadi melihatnya dan mencoba membantunya. Tapi sayang ternyata hal itu tidak berhasil membuat perangkat itu bekerja. Tiba-tiba seorang yang dia lihat tadi dikelas datang dan memperbaiki perangkat itu, “Panjang jalur transmisi dari pcb yang kau buat tidak sesuai dengan spesifikasi, dengan antenna dipole sepermpat lambda sepanjang 15 cm, kau membuat saluran transmisinya 15 cm juga, hal ini akan berdampak pada sinyal yang diterima oleh detektor bersifat reaktif, karena itu alatnya tidak bekerja dengan baik.”, begitu kata orang itu. Orang yang sedang mengoprek itu lalu memperbaiki saluran transmisinya, dan ternyata bekerja. Dia begitu berterima kasih pada orang yang diumpat oleh Shadi tadi. Kemudian tanpa hujan dan angin orang itu berkata pada Shadi, “Jika engkau merasa lebih hebat, kenapa kau tidak mampu untuk melakukan throubleshoot ini.” Kaget dan malu dirasakan Shadi, kemudian dia ingat akan kata Dosennya, “Engineer terbaik tidak pernah menganggap orang lain lebih rendah dari dirinya.”</summary></entry><entry><title type="html">Kopi Jokowi</title><link href="http://localhost:4000/techneandpraxis/filsafat/2018/02/05/Kopi-Jokowi.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kopi Jokowi" /><published>2018-02-05T15:29:00+07:00</published><updated>2018-02-05T15:29:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/techneandpraxis/filsafat/2018/02/05/Kopi-Jokowi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/techneandpraxis/filsafat/2018/02/05/Kopi-Jokowi.html">&lt;p&gt;Sembari melepas kesedihan karena ide Multiplexing Polarisasi pernah dibahas oleh NASA. Saya mencoba melepas kesedihan dengan melakukan tindakan tidak jelas. Ah bukan hanya karena malu karena multiplexing polarisasi yang sudah pernah ditemukan, tapi alih-alih menambahkannya kedalam TA supaya keren, malah membuat saya susah move on dari kesedihan gagal meraih nobel. Kali ini saya mencoba untuk menginstall Paho, salah satu platform yang disediakan untuk memanfaatkan MQTT. Sayangnya untuk menginstall ini tidak bisa saya lakukan dengan menggunakan WiFI ITB karena terhalang oleh proxy yang mengeblock port 443. Karena saya lagi sedih, saya memaksakan diri untuk menginstallnya dan nebeng ke Coffice Bandung dekat dengan Unpad DU. Tapi karena tidak enak dengan baristanya saya mesen saja kopi yang murah, akh jika harga kopi espresso segitu pasti tubruk lebih murah, dan sayangnya harganya sama 17 ribu. Alih-alih ingin berhemat untuk memanfaatkan wifi gratis malah jadi hedon, ya sudahlah yang penting saya bisa mengoprek dengan bebas tanpa dibatasi proxy, dan coba untuk mengeksploitasi WiFi-nya supaya uang 17 ribu itu bisa kembali dengan bentuk lain seperti untuk download buku, atau untuk install Paho Dikomputer saya supaya bisa ngoprek, wkwkwkkwk.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;install-paho&quot;&gt;Install Paho&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Buat yang ingin ngoprek dengan paho anda bisa mendownloadnya &lt;a href=&quot;https://codeload.github.com/eclipse/paho.mqtt.java/zip/master&quot;&gt;di sini&lt;/a&gt;
setelah berhasil di download anda lalu mengekstraknya. Kalau mau terlihat keren anda bisa mengekstraknya dengan terminal dengan perintah berikut&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;unzip paho.mqtt.java.zip
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;setelah itu masuk kedirektorinya dan menginstall dengan maven jangan lupa edit bagian pom.xml nya dari kepler menjadi oxygen.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;cd paho.mqtt.java
mvn package -Dskiptests
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;kopi&quot;&gt;Kopi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kopi tubruk mengingatkan saya pada masa lalu yang sok iye pada pengetahuan kopi. Tapi memang begitulah kopi rasanya seperti itu, seperti Jokowi yang memang mirip dengan kopi tubruk. Semakin lama maka kopinya akan semakin robustam tapi memang saya memesan kopi lampung. Padahal dulu pas aku mesen kopi lampung rasanya kayak rasa coklat, wkwkwk mungkin beda tempat beda rasa. Kopi tubruk memang kopi yang simple dan memang hanya butuh roasting dan digiling lalu diseduh dengan air panas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;maven-dengan-proxy&quot;&gt;Maven dengan Proxy&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Namun setelah perjalanan panjang untuk membeli pulsa dan mencari wifi gratisan ternyata didapat juga methode menggunakan maven dengan proxy. Cukum buat file di&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-bash highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;~/.m2/settings.xml
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;dan menambahkan beberapa kode xml berikut ini&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-xml highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;settings&amp;gt;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;proxies&amp;gt;&lt;/span&gt;
     &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;proxy&amp;gt;&lt;/span&gt;
	&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;id&amp;gt;&lt;/span&gt;genproxy&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/id&amp;gt;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;active&amp;gt;&lt;/span&gt;true&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/active&amp;gt;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;protocol&amp;gt;&lt;/span&gt;http&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/protocol&amp;gt;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;host&amp;gt;&lt;/span&gt;cache.itb.ac.id&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/host&amp;gt;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;port&amp;gt;&lt;/span&gt;8080&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/port&amp;gt;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;username&amp;gt;&lt;/span&gt;usernameAI3&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/username&amp;gt;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;password&amp;gt;&lt;/span&gt;PasswordAI3&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/password&amp;gt;&lt;/span&gt;
     &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/proxy&amp;gt;&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/proxies&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/settings&amp;gt;&lt;/span&gt;

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="IoT" /><category term="Jokowi" /><category term="Kopi" /><category term="Gratis" /><category term="MQTT" /><summary type="html">Sembari melepas kesedihan karena ide Multiplexing Polarisasi pernah dibahas oleh NASA. Saya mencoba melepas kesedihan dengan melakukan tindakan tidak jelas. Ah bukan hanya karena malu karena multiplexing polarisasi yang sudah pernah ditemukan, tapi alih-alih menambahkannya kedalam TA supaya keren, malah membuat saya susah move on dari kesedihan gagal meraih nobel. Kali ini saya mencoba untuk menginstall Paho, salah satu platform yang disediakan untuk memanfaatkan MQTT. Sayangnya untuk menginstall ini tidak bisa saya lakukan dengan menggunakan WiFI ITB karena terhalang oleh proxy yang mengeblock port 443. Karena saya lagi sedih, saya memaksakan diri untuk menginstallnya dan nebeng ke Coffice Bandung dekat dengan Unpad DU. Tapi karena tidak enak dengan baristanya saya mesen saja kopi yang murah, akh jika harga kopi espresso segitu pasti tubruk lebih murah, dan sayangnya harganya sama 17 ribu. Alih-alih ingin berhemat untuk memanfaatkan wifi gratis malah jadi hedon, ya sudahlah yang penting saya bisa mengoprek dengan bebas tanpa dibatasi proxy, dan coba untuk mengeksploitasi WiFi-nya supaya uang 17 ribu itu bisa kembali dengan bentuk lain seperti untuk download buku, atau untuk install Paho Dikomputer saya supaya bisa ngoprek, wkwkwkkwk. Install Paho Buat yang ingin ngoprek dengan paho anda bisa mendownloadnya di sini setelah berhasil di download anda lalu mengekstraknya. Kalau mau terlihat keren anda bisa mengekstraknya dengan terminal dengan perintah berikut unzip paho.mqtt.java.zip setelah itu masuk kedirektorinya dan menginstall dengan maven jangan lupa edit bagian pom.xml nya dari kepler menjadi oxygen. cd paho.mqtt.java mvn package -Dskiptests Kopi Kopi tubruk mengingatkan saya pada masa lalu yang sok iye pada pengetahuan kopi. Tapi memang begitulah kopi rasanya seperti itu, seperti Jokowi yang memang mirip dengan kopi tubruk. Semakin lama maka kopinya akan semakin robustam tapi memang saya memesan kopi lampung. Padahal dulu pas aku mesen kopi lampung rasanya kayak rasa coklat, wkwkwk mungkin beda tempat beda rasa. Kopi tubruk memang kopi yang simple dan memang hanya butuh roasting dan digiling lalu diseduh dengan air panas. Maven dengan Proxy Namun setelah perjalanan panjang untuk membeli pulsa dan mencari wifi gratisan ternyata didapat juga methode menggunakan maven dengan proxy. Cukum buat file di ~/.m2/settings.xml dan menambahkan beberapa kode xml berikut ini &amp;lt;settings&amp;gt; &amp;lt;proxies&amp;gt; &amp;lt;proxy&amp;gt; &amp;lt;id&amp;gt;genproxy&amp;lt;/id&amp;gt; &amp;lt;active&amp;gt;true&amp;lt;/active&amp;gt; &amp;lt;protocol&amp;gt;http&amp;lt;/protocol&amp;gt; &amp;lt;host&amp;gt;cache.itb.ac.id&amp;lt;/host&amp;gt; &amp;lt;port&amp;gt;8080&amp;lt;/port&amp;gt; &amp;lt;username&amp;gt;usernameAI3&amp;lt;/username&amp;gt; &amp;lt;password&amp;gt;PasswordAI3&amp;lt;/password&amp;gt; &amp;lt;/proxy&amp;gt; &amp;lt;/proxies&amp;gt; &amp;lt;/settings&amp;gt;</summary></entry><entry><title type="html">Selamat Datang di Wonosobo</title><link href="http://localhost:4000/kacang-polong/2018/02/05/Selamat-Datang.html" rel="alternate" type="text/html" title="Selamat Datang di Wonosobo" /><published>2018-02-05T01:22:00+07:00</published><updated>2018-02-05T01:22:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/kacang-polong/2018/02/05/Selamat-Datang</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kacang-polong/2018/02/05/Selamat-Datang.html">&lt;p&gt;Selamat datang di Kabupaten Wonosobo. Berbekal kegelisahan akan dosa-dosa yang pernah dia lakukan di masa lalu, Shadi mengungkapkan keinginannya untuk pergi ke pesantren, setelah dia menemui kakek angkatnya dan menyarankan untuk pergi ke Wonosobo dia meminta restu orang tua. Walaupun ibu rada tidak tega dengan kepergiannya, tapi bapaknya cukup gembira karena keinginannya untu memperbaiki diri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hari ini dia bertemu dengan paman ipar dari kakek angkatnya. Setelah perundingan lama dengan ditemani oleh kakeknya dia memutuskan untuk pergi ke pesantren At-Taubah. Mungkin nama yang bagus untuk pertaubatan yang akan dia lakukan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hari ini memang pertama dia dipesantren dia bertanya kepada penghuni di pesantren, &lt;em&gt;“Memang apa saja sih yang dipelajari di pesantren ? “&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah maklum masih pemula, namun karena memang keramahan akan pesantren disana, &lt;em&gt;“Biasa palingan jurumiyah dan kawan kawan.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Kalau jadwalnya bagaimana?”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Ngikut ajah dengan anak SMP.”&lt;/em&gt;, jawab si Kodi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mungkin karena tempat baru, Shadi tidak onani malam ini. Selain cuaca dingin yang menusuk di Wonosobo, adalah tindakan bodoh jika dia onani dan harus berangkat ngaji pas sebelum subuh di pesantren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jam menunjukan pukul 15.00, seperti biasanya sebelum sholat Ashar, Shadi mengikuti halaqoh di pesantren. Kiyai utama memberikan penjelasan pada santri-santri yang sudah paling tua di pesantren itu, padahal Shadi baru masuk dia tidak masuk ke kelas anak SMP walaupun dia tingkat 2 di Universitas sebagai santri baru dia masuk ke halaqoh tetua dengan distribusi anak SMA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Seriuslah dalam belajar agar ketika kalian dewasa kalian tidak menyesali apa yang kalian lakukan.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shadi menangis tersedu-sedu hingga mata-nya merah. Teringat dimasa lalu dia tidak belajar dengan serius. Berapa dosa yang dia ingat pada guru dan orang tua sebelumnya. Dia teringat kata guru dan orang tuanya, &lt;em&gt;“Sukseslah melebihi saya.”&lt;/em&gt;, dalam pikiran terharu dan sedih, Shadi memiliki pandangan bahwa salah satu tugas dari generasi penerus adalah melampaui generasi sebelumnya.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><summary type="html">Selamat datang di Kabupaten Wonosobo. Berbekal kegelisahan akan dosa-dosa yang pernah dia lakukan di masa lalu, Shadi mengungkapkan keinginannya untuk pergi ke pesantren, setelah dia menemui kakek angkatnya dan menyarankan untuk pergi ke Wonosobo dia meminta restu orang tua. Walaupun ibu rada tidak tega dengan kepergiannya, tapi bapaknya cukup gembira karena keinginannya untu memperbaiki diri. Hari ini dia bertemu dengan paman ipar dari kakek angkatnya. Setelah perundingan lama dengan ditemani oleh kakeknya dia memutuskan untuk pergi ke pesantren At-Taubah. Mungkin nama yang bagus untuk pertaubatan yang akan dia lakukan. Hari ini memang pertama dia dipesantren dia bertanya kepada penghuni di pesantren, “Memang apa saja sih yang dipelajari di pesantren ? “ Ah maklum masih pemula, namun karena memang keramahan akan pesantren disana, “Biasa palingan jurumiyah dan kawan kawan.” “Kalau jadwalnya bagaimana?” “Ngikut ajah dengan anak SMP.”, jawab si Kodi. Mungkin karena tempat baru, Shadi tidak onani malam ini. Selain cuaca dingin yang menusuk di Wonosobo, adalah tindakan bodoh jika dia onani dan harus berangkat ngaji pas sebelum subuh di pesantren. Jam menunjukan pukul 15.00, seperti biasanya sebelum sholat Ashar, Shadi mengikuti halaqoh di pesantren. Kiyai utama memberikan penjelasan pada santri-santri yang sudah paling tua di pesantren itu, padahal Shadi baru masuk dia tidak masuk ke kelas anak SMP walaupun dia tingkat 2 di Universitas sebagai santri baru dia masuk ke halaqoh tetua dengan distribusi anak SMA. “Seriuslah dalam belajar agar ketika kalian dewasa kalian tidak menyesali apa yang kalian lakukan.” Shadi menangis tersedu-sedu hingga mata-nya merah. Teringat dimasa lalu dia tidak belajar dengan serius. Berapa dosa yang dia ingat pada guru dan orang tua sebelumnya. Dia teringat kata guru dan orang tuanya, “Sukseslah melebihi saya.”, dalam pikiran terharu dan sedih, Shadi memiliki pandangan bahwa salah satu tugas dari generasi penerus adalah melampaui generasi sebelumnya.</summary></entry><entry><title type="html">Semoga Bisa Selesai</title><link href="http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/02/04/Semoga-bisa-selesai.html" rel="alternate" type="text/html" title="Semoga Bisa Selesai" /><published>2018-02-04T22:35:00+07:00</published><updated>2018-02-04T22:35:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/02/04/Semoga-bisa-selesai</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/02/04/Semoga-bisa-selesai.html">&lt;p&gt;Oke, dengan berbekal 0 pengalaman di dunia FPGA, saya beranikan diri untuk bisa menyelesaikan TA ini. Selain supaya terlihat keren didepan cewe yang aku modusin karena memang sedikit sekali mahasiswa yang tahu tentang FPGA, entah karena mereka tidak mau menjawab pertanyaan saya,  mereka memang tidak tahu, atau mereka berpura pura bodoh. Tapi yang jelas mereka tidak mungkin lebih bodoh dariku, karena aku memang yang paling bodoh di jurusan wkwkwkwk. Walaupun alih-alih terlihat keren didepan cewe cantik membawa saya pada TA yang cukup rumit, tapi setidaknya hal ini mengurangi waktu saya untuk main game atau nonton film porno agar lebih berhati-hati dalam memanfaatkan waktu, tenaga, pikiran, dan perasaan agar bisa lulus di tahun ini.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;maping-dari-fenotype-modulator&quot;&gt;Maping dari Fenotype Modulator&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Biar terlihat keren saya mencoba memasukkan genetika algoritma untuk menyelesaikan pembuatan SDR ini, walaupun sebenarnya belum saya masukan untuk menganalisa filter, modulator, dan dds, karena saya masih bodoh dalam genetika algoritma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Untuk membuat filter, modulator dan DDS, Cordic (Coordinate rotation digital Computer) memang menjadi genotype utama dari pembuatan ini. Walaupun terlihat simple dari persamaan, tapi kok susah untuk menyelesaikannya dalam code VHDL dan mengimplementasikannya dalam Field Programable Gate Array semoga seminggu lagi semua masalah dalam vhdl bisa terselesaikan dan tinggal menguploadnya kedalam hardware yang disiapkan wkwkwk.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;catatan&quot;&gt;Catatan&lt;/h1&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Sepertinya memang FPGA memiliki protokol SPI.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FPGA Spartan 6slx9-tqg144 tidak memiliki protokol transmisi GT.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Spartan 6slx9-tqg144 tidak memiliki MCB (Memory Controller Block).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lagi nyari methode flushing.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mungkin tanya dosen lagi.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="TA" /><summary type="html">Oke, dengan berbekal 0 pengalaman di dunia FPGA, saya beranikan diri untuk bisa menyelesaikan TA ini. Selain supaya terlihat keren didepan cewe yang aku modusin karena memang sedikit sekali mahasiswa yang tahu tentang FPGA, entah karena mereka tidak mau menjawab pertanyaan saya, mereka memang tidak tahu, atau mereka berpura pura bodoh. Tapi yang jelas mereka tidak mungkin lebih bodoh dariku, karena aku memang yang paling bodoh di jurusan wkwkwkwk. Walaupun alih-alih terlihat keren didepan cewe cantik membawa saya pada TA yang cukup rumit, tapi setidaknya hal ini mengurangi waktu saya untuk main game atau nonton film porno agar lebih berhati-hati dalam memanfaatkan waktu, tenaga, pikiran, dan perasaan agar bisa lulus di tahun ini. Maping dari Fenotype Modulator Biar terlihat keren saya mencoba memasukkan genetika algoritma untuk menyelesaikan pembuatan SDR ini, walaupun sebenarnya belum saya masukan untuk menganalisa filter, modulator, dan dds, karena saya masih bodoh dalam genetika algoritma. Untuk membuat filter, modulator dan DDS, Cordic (Coordinate rotation digital Computer) memang menjadi genotype utama dari pembuatan ini. Walaupun terlihat simple dari persamaan, tapi kok susah untuk menyelesaikannya dalam code VHDL dan mengimplementasikannya dalam Field Programable Gate Array semoga seminggu lagi semua masalah dalam vhdl bisa terselesaikan dan tinggal menguploadnya kedalam hardware yang disiapkan wkwkwk. Catatan Sepertinya memang FPGA memiliki protokol SPI. FPGA Spartan 6slx9-tqg144 tidak memiliki protokol transmisi GT. Spartan 6slx9-tqg144 tidak memiliki MCB (Memory Controller Block). Lagi nyari methode flushing. Mungkin tanya dosen lagi.</summary></entry><entry><title type="html">Sosial Ansos</title><link href="http://localhost:4000/filsafat/2018/02/04/Sosial-Ansos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sosial Ansos" /><published>2018-02-04T21:49:00+07:00</published><updated>2018-02-04T21:49:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/filsafat/2018/02/04/Sosial-Ansos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/filsafat/2018/02/04/Sosial-Ansos.html">&lt;p&gt;James S. Coleman pernah berujar bahwa revolusi berakar pada masalah pribadi. Aku tidak ingin menyalahkan ketua Bem UI yang memberi kartu kuning pada Pak Presiden, walaupun pendukung Jokowi, tindakan Ketua BEM UI itu cukup bagus untuk dianalisa. Ketika masyarakat netizen menghujat tindakan ketua Bem ui sebagai tindakan yang nglantur dan narsis. Tapi sebagai pecinta tindakan narsis dan akward aku cukup terkesan dengan tindakan itu, bukan karena keberanian atau tindakan akward. Tapi menarik untuk dianalisa secara psikologis, wkwkwk lumayan sekalian mencoba analisa dari psikologi yang pernah saya baca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kebutuhan untuk berkuasa, untuk diakui menjadi salah satu kebutuhan umat manusia. Tak perlu disangkal betapa banyaknya orang yang menunjukan betapa berjasanya mereka hingga mengkritik orang yang tidak berguna seperti saya. Tindakan itu memang bagus selain untuk memberikan masukan kepada saya agar saya bisa menjadi lebih berguna dan mengurangi tulisan yang menyakiti hati, hal itu juga memberikan kesadaran yang lain akan kebutuhan manusia. Mengingat salah satu hal yang penting dalam ilmu bisnis adalah kebutuhan, siapa tahu kebutuhan untuk diakui, untuk menguasai, untuk menunjukan lebih dari orang lain bisa dikonversi menjadi nilai bisnis. Kan lumayan untuk pengangguran seperti saya yang terlalu suram untuk melihat masa depan melihat CV yang masih kurang menjual di pasar baik untuk bekerja maupun untuk studi lebih lanjut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;James S. Coleman dalam Foundation Sosial Theory juga menyebutkan masalah pribadi yang menimbulkan rasa frustasi merupakan salah satu jalur menuju revolusi. Selain memberikan semangat kepada ketua BEM UI untuk bisa tegar menghadapi tekanan netizen, hal ini semoga bisa memberikan pelajaran pada diri saya untuk bisa mengalihkan rasa frustasi menjadi revolusi yang heroik. Iyah selain supaya terlihat keren didepan cewe cantik dan seksi, siapa tahu hal ini bisa mencuci citra buruk saya wkwkwkwk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rasa frustasi sebaiknya dicocokan dengan kebutuhan masyarakat, termasuk sensitifitas masyarakat netizen untuk bisa mengumpulkan kekuatan lebih supaya bisa menarik perhatian dari cewe cantik dan seksi. Akward, merupakan seni, seperti yang diungkapkan oleh Fredrich Nietzsche dalam Genealogy of Morals. Akward bisa menjadi tindakan provokatif. Tapi alangkah rugi jika kita tidak memanfaatkan tindakan profokatif untuk membangun masa depan, walaupun sebenarnya membangun masa depan sekalipun merupakan kesia-siaan seperti yang dikatakan oleh Albert Camus, atau pada hakikatnya manusia hanyalah organisme yang menunda kekalahan (Koirul Anwar dalam Derai Cemara). Tapi pleasure yang ingin diangkat dalam seni setidaknya memberikan kita pilihan untuk bisa menikmati kehidupan yang certain kalah ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagaimana pleasure bisa dikritik? Bahkan kritik sendiripun tidak terlepas dari hasrat untuk menikmati kritik dari sang Pengkritik. Dan pada akhirnya kita akan menyadari bahwa kita hidup untuk bersenang-senang, ada yang senang dengan uang untuk dinikmati, ada juga yang senang terlihat keren didepan cewe cantik dan seksi seperti saya. Tapi bukankah kata Albert Camus, hidup memang absurb, dan The Man Condemned to Be Wrong oleh Soren Kierkegaard. Bahkan revolusi sekalipun bukanlah tindakan baru, dan juga bisa dinilai sebagai kesia-siaan jika kita memang tidak bisa menikmati revolusi tersebut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ekstase, juga memberikan kesadaran kita bahwa segala sesuatu memang hanya bisa dinikmati oleh sang Ansos (Entitas yang ada disana). Dan revolusi yang merubah struktur masyarakatpun sebenarnya yang menikmati adalah entitas organik (manusia sebagai individu). Seperti halnya cinta yang hanya bisa dinikmati oleh Individu, maka alangkah mustahil jika kita berusaha untuk merevolusi sesuatu tanpa memahami kebutuhan individu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kembali ke topik Ketua Bem UI, mungkin sepatah kata untuk memberikan semangat hidup untuk Ketua Bem UI adalah &lt;em&gt;“Semangat nak, manusia memang dikutuk untuk soliter.”&lt;/em&gt; Untuk apa kau memberikan kartu kuning kepada pak presiden jika engkau tidak bisa menikmati kritik netizen, bukankah kritik netizen itu begitu indah. Kau lihat betapa pedulinya mereka kepada dirimu hingga dia menelusuri akun twitter mu untuk dijadikan bahan hiburan. Kritik netizen setidaknya akan membuat mu menyadari bahwa untuk menggerakan masa memang sesimple memberikan kartu kuning kepada presiden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="Politik" /><category term="Revolusi" /><category term="Opini" /><summary type="html">James S. Coleman pernah berujar bahwa revolusi berakar pada masalah pribadi. Aku tidak ingin menyalahkan ketua Bem UI yang memberi kartu kuning pada Pak Presiden, walaupun pendukung Jokowi, tindakan Ketua BEM UI itu cukup bagus untuk dianalisa. Ketika masyarakat netizen menghujat tindakan ketua Bem ui sebagai tindakan yang nglantur dan narsis. Tapi sebagai pecinta tindakan narsis dan akward aku cukup terkesan dengan tindakan itu, bukan karena keberanian atau tindakan akward. Tapi menarik untuk dianalisa secara psikologis, wkwkwk lumayan sekalian mencoba analisa dari psikologi yang pernah saya baca. Kebutuhan untuk berkuasa, untuk diakui menjadi salah satu kebutuhan umat manusia. Tak perlu disangkal betapa banyaknya orang yang menunjukan betapa berjasanya mereka hingga mengkritik orang yang tidak berguna seperti saya. Tindakan itu memang bagus selain untuk memberikan masukan kepada saya agar saya bisa menjadi lebih berguna dan mengurangi tulisan yang menyakiti hati, hal itu juga memberikan kesadaran yang lain akan kebutuhan manusia. Mengingat salah satu hal yang penting dalam ilmu bisnis adalah kebutuhan, siapa tahu kebutuhan untuk diakui, untuk menguasai, untuk menunjukan lebih dari orang lain bisa dikonversi menjadi nilai bisnis. Kan lumayan untuk pengangguran seperti saya yang terlalu suram untuk melihat masa depan melihat CV yang masih kurang menjual di pasar baik untuk bekerja maupun untuk studi lebih lanjut. James S. Coleman dalam Foundation Sosial Theory juga menyebutkan masalah pribadi yang menimbulkan rasa frustasi merupakan salah satu jalur menuju revolusi. Selain memberikan semangat kepada ketua BEM UI untuk bisa tegar menghadapi tekanan netizen, hal ini semoga bisa memberikan pelajaran pada diri saya untuk bisa mengalihkan rasa frustasi menjadi revolusi yang heroik. Iyah selain supaya terlihat keren didepan cewe cantik dan seksi, siapa tahu hal ini bisa mencuci citra buruk saya wkwkwkwk. Rasa frustasi sebaiknya dicocokan dengan kebutuhan masyarakat, termasuk sensitifitas masyarakat netizen untuk bisa mengumpulkan kekuatan lebih supaya bisa menarik perhatian dari cewe cantik dan seksi. Akward, merupakan seni, seperti yang diungkapkan oleh Fredrich Nietzsche dalam Genealogy of Morals. Akward bisa menjadi tindakan provokatif. Tapi alangkah rugi jika kita tidak memanfaatkan tindakan profokatif untuk membangun masa depan, walaupun sebenarnya membangun masa depan sekalipun merupakan kesia-siaan seperti yang dikatakan oleh Albert Camus, atau pada hakikatnya manusia hanyalah organisme yang menunda kekalahan (Koirul Anwar dalam Derai Cemara). Tapi pleasure yang ingin diangkat dalam seni setidaknya memberikan kita pilihan untuk bisa menikmati kehidupan yang certain kalah ini. Bagaimana pleasure bisa dikritik? Bahkan kritik sendiripun tidak terlepas dari hasrat untuk menikmati kritik dari sang Pengkritik. Dan pada akhirnya kita akan menyadari bahwa kita hidup untuk bersenang-senang, ada yang senang dengan uang untuk dinikmati, ada juga yang senang terlihat keren didepan cewe cantik dan seksi seperti saya. Tapi bukankah kata Albert Camus, hidup memang absurb, dan The Man Condemned to Be Wrong oleh Soren Kierkegaard. Bahkan revolusi sekalipun bukanlah tindakan baru, dan juga bisa dinilai sebagai kesia-siaan jika kita memang tidak bisa menikmati revolusi tersebut. Ekstase, juga memberikan kesadaran kita bahwa segala sesuatu memang hanya bisa dinikmati oleh sang Ansos (Entitas yang ada disana). Dan revolusi yang merubah struktur masyarakatpun sebenarnya yang menikmati adalah entitas organik (manusia sebagai individu). Seperti halnya cinta yang hanya bisa dinikmati oleh Individu, maka alangkah mustahil jika kita berusaha untuk merevolusi sesuatu tanpa memahami kebutuhan individu. Kembali ke topik Ketua Bem UI, mungkin sepatah kata untuk memberikan semangat hidup untuk Ketua Bem UI adalah “Semangat nak, manusia memang dikutuk untuk soliter.” Untuk apa kau memberikan kartu kuning kepada pak presiden jika engkau tidak bisa menikmati kritik netizen, bukankah kritik netizen itu begitu indah. Kau lihat betapa pedulinya mereka kepada dirimu hingga dia menelusuri akun twitter mu untuk dijadikan bahan hiburan. Kritik netizen setidaknya akan membuat mu menyadari bahwa untuk menggerakan masa memang sesimple memberikan kartu kuning kepada presiden.</summary></entry><entry><title type="html">Genetik SDR</title><link href="http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/01/30/Genetik-SDR.html" rel="alternate" type="text/html" title="Genetik SDR" /><published>2018-01-30T16:58:16+07:00</published><updated>2018-01-30T16:58:16+07:00</updated><id>http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/01/30/Genetik-SDR</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/techneandpraxis/2018/01/30/Genetik-SDR.html">&lt;p&gt;Oke guys sambil berusaha menyelesaikan Genotype nya sekarang kita akan analisa bagian Fenotype. Oh, iya kenapa kali ini saya sering menggunakan kata kata yang dipakai dalam dunia perbiologian. Yang jelas hal itu saya gunakan untuk mengusahakan Genetik Algoritma bisa masuk dalam TA indah kali ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oke Genotype dalam kasus ini merupakan sebuah sebuah logic gate yang nanti kita akan program dengan VHDL, fenotype merupakan bagian logic arsitecturenya. Dalam kasus ini Fenotype dalam TA ini adalah Modulator, DDS, algoritma sytolic, FIR, atau butterworth filter. Dalam TA ini bagian Fenotype yang paling tidak jadi adalah prosesor yang nanti kita coba menggunakan VHDL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selection, Crossover, maupun mutasi yang nanti kita gunakan sebagai analisa optimisasi SDR ini masih saya coba identifikasi lagi tapi yang jelas path dari FPGA ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kenapa Genetik Algortithm dipakai di sini. Efektifitas dan efisiensi sebenarnya yang diincar dari algoritma ini, walaupun sebenarnya GA dipakai untuk menyelesaikan permasalahan LCS (Longest Common Subsquence) dalam dinamic programing. Tapi semoga beberapa algoritma ini bisa dipakai untuk mempercantik SDR dibagian arsitekturnya.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aziz Amerul Faozi</name></author><category term="TA" /><summary type="html">Oke guys sambil berusaha menyelesaikan Genotype nya sekarang kita akan analisa bagian Fenotype. Oh, iya kenapa kali ini saya sering menggunakan kata kata yang dipakai dalam dunia perbiologian. Yang jelas hal itu saya gunakan untuk mengusahakan Genetik Algoritma bisa masuk dalam TA indah kali ini. Oke Genotype dalam kasus ini merupakan sebuah sebuah logic gate yang nanti kita akan program dengan VHDL, fenotype merupakan bagian logic arsitecturenya. Dalam kasus ini Fenotype dalam TA ini adalah Modulator, DDS, algoritma sytolic, FIR, atau butterworth filter. Dalam TA ini bagian Fenotype yang paling tidak jadi adalah prosesor yang nanti kita coba menggunakan VHDL. Selection, Crossover, maupun mutasi yang nanti kita gunakan sebagai analisa optimisasi SDR ini masih saya coba identifikasi lagi tapi yang jelas path dari FPGA ini. Kenapa Genetik Algortithm dipakai di sini. Efektifitas dan efisiensi sebenarnya yang diincar dari algoritma ini, walaupun sebenarnya GA dipakai untuk menyelesaikan permasalahan LCS (Longest Common Subsquence) dalam dinamic programing. Tapi semoga beberapa algoritma ini bisa dipakai untuk mempercantik SDR dibagian arsitekturnya.</summary></entry></feed>